<resources>
    <string name="app_name">Pengenalan Obat</string>
    <string name="title_activity_dasar_obat">DasarObatActivity</string>
    <string name="title_activity_simpan_obat">SimpanObatActivity</string>
    <string name="title_activity_dosis_obat">DosisObatActivity</string>
    <string name="title_activity_daftar_obat">DaftarObatActivity</string>

    <string name="acyclovir1">
        Acyclovir oral adalah obat yang dapat digunakan untuk mengobati infeksi akibat virus, seperti Varicella zoster dan
        Herpes simplex. Obat ini umumnya dikonsumsi guna mengatasi luka melepuh pada mulut (cold sore), penyakit herpes genital,
        cacar air, serta cacar api (herpes zoster).
        \n
        \nAcyclovir oral tidak bisa mematikan virus sepenuhnya dari tubuh. Obat ini hanya berfungsi untuk mengurangi risiko
        perkembangan dan penyebaran virus ke bagian  tubuh lain, serta meminimalisir kemungkinan virus kembali menginfeksi
        di masa mendatang.
        \n
        \nAcyclovir oral juga berfungsi untuk mencegah infeksi virus pada orang-orang dengan sistem kekebalan tubuh yang rendah.
        Dari fungsinya tersebut, obat ini dapat mengurangi tingkat keparahan dan lamanya infeksi, mempercepat penyembuhan luka,
        mencegah pembentukan luka baru, serta mengurangi nyeri atau rasa gatal akibat infeksi.
    </string>

    <string name="acyclovir2">
        Bacalah petunjuk pada kemasan obat dan ikuti anjuran dokter dalam mengonsumsi acyclovir.
        \n
        \nPastikan untuk menghabiskan dosis yang sudah diresepkan meski kondisi dirasa membaik agar infeksi tidak kambuh kembali.
        Jika infeksi tidak membaik setelah menyelesaikan dosis yang diresepkan, temuilah dokter kembali.
        \n
        \nJangan berbagi obat ini dengan orang lain meski memiliki gejala yang sama.
        \n
        \nDisarankan untuk tidak menunda-nunda waktu dalam mengonsumsi obat ini, karena hasil pengobatan akan lebih
        efektif jika dimulai sejak awal gejala timbul.
        \n
        \nHindari sinar matahari terik dan senantiasa memakai tabir surya ketika akan beraktivitas di luar rumah, karena
        acyclovir dapat membuat kulit menjadi lebih sensitif terhadap sinar matahari. Selain itu, obat ini juga dapat
        menyebabkan kantuk. Karena itu, jangan berkendara, mengoperasikan mesin, atau melakukan aktivitas yang membutuhkan
        kewaspadaan selama menggunakan acyclovir.
        \n
        \nPastikan ada jarak waktu yang cukup dan teratur antara satu dosis dengan dosis berikutnya. Usahakan untuk mengonsumsi
        acyclovir pada jam yang sama setiap harinya untuk memaksimalkan efek obat.
        \n
        \nBagi pasien yang lupa mengonsumsi acyclovir, disarankan untuk segera melakukannya jika jeda dengan jadwal konsumsi
        berikutnya tidak terlalu dekat. Jika sudah dekat, abaikan dan jangan menggandakan dosis.
    </string>

    <string name="acyclovir3">
        Acyclovir harus dengan resep dokter. Dokter yang akan menentukan dosis dan lama konsumsi obat ini berdasarkan jenis infeksi,
        tingkat keparahannya dan respon tubuh. Umumnya dosis Acyclovir per hari berkisar antara 600-1000 mg per hari.
        \n
        \nUntuk anak-anak, dosis didasarkan pada berat badan anak tersebut.
    </string>

    <string name="acyclovir4">
        Beberapa efek samping yang bisa saja terjadi setelah mengonsumsi acyclovir adalah:
        \n
        \n\t1. \tDiare.
        \n\t2. \tSakit perut, mual, atau kembung.
        \n\t3. \tSakit kepala atau pusing.
        \n\t4. \tDemam
        \n\t5. \tRuam gatal.
        \n\t6. \tLelah.
        \n\t7. \tMengantuk.
        \n\t8. \tPerubahan jumlah urine.
        \n\t9. \tNyeri punggung atau pinggang.
        \n\t10. \tPerubahan suasana hati.
    </string>

    <string name="acyclovir5">
        Bicarakan pada dokter jika memiliki alergi pada obat atau bahan tertentu.
        \n
        \nKonsultasikan terlebih dahulu kepada dokter sebelum menggunakan acyclovir jika memiliki masalah pada ginjal
        atau kondisi yang dapat melemahkan sistem kekebalan tubuh (misalnya menderita HIV/AIDS atau baru menjalani
        transplantasi ginjal).
        \n
        \nInformasikan kepada dokter sebelum menggunakan acyclovir jika akan menjalani vaksinasi atau suatu prosedur
        medis, termasuk operasi.
        \n
        \nBeri tahu dokter jika sedang menggunakan obat-obat lain, termasuk obat bebas, suplemen, atau
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis, segera temui dokter.
    </string>

    <string name="allopurinol1">
        Allopurinol adalah obat untuk mengobati asam urat dan beberapa jenis batu ginjal.
        \n
        \nObat ini juga digunakan untuk mencegah peningkatan kadar asam urat pada pasien yang menerima kemoterapi kanker.
        Pasien kemoterapi kanker dapat mengalami peningkatan kadar asam urat akibat pelepasan asam urat dari sel kanker yang mati.
        \n
        \nAllopurinol bekerja dengan mengurangi jumlah asam urat yang dibuat oleh tubuh.
        \n
        \nPeningkatan kadar asam urat dapat menyebabkan masalah asam urat dan ginjal.
    </string>

    <string name="allopurinol2">
        Untuk pengobatan nyeri sendi akibat asam urat (gout), mungkin memakan waktu hingga beberapa minggu untuk
        merasakan efek dari obat ini.
        \n
        \nPengguna mungkin akan mengalami encok lebih sering untuk beberapa bulan setelah memulai pengobatan ini
        sementara tubuh menghilangkan kelebihan asam urat.
        \n
        \nAllopurinol BUKAN pereda nyeri.
        \n
        \nUntuk mengurangi rasa sakit dari asam urat, terus minum obat yang diresepkan untuk serangan encok
        (misalnya, colchicine, ibuprofen, indometasin) seperti yang diarahkan oleh dokter.</string>

    <string name="allopurinol3">
        Dosis Dewasa Biasa untuk asam urat (Gout)
        \n
        \nAwal: 100 mg oral sekali sehari.
        \n
        \nPemeliharaan: 200-300 mg (gout ringan) secara oral satu kali sehari,
        atau 400-600 mg/hari (gout sedang-berat) dalam dosis terbagi. </string>

    <string name="allopurinol4">
        Cari bantuan medis segera jika pengguna mengalami tanda-tanda reaksi alergi berikut ini:
        \n
        \n\t1.\t Gatal-gatal
        \n\t2.\t Kesulitan bernapas
        \n\t3.\t Pembengkakan wajah, bibir atau lidah.
        \n\t4.\t Atau jika pengguna merasa ingin pingsan.
        \n
        \nHentikan penggunaan Allopurinol dan hubungi dokter jika pengguna memiliki salah satu dari
        efek samping:
        \n
        \n\t1.\t Demam
        \n\t2.\t Sakit tenggorokan
        \n\t3.\t Sakit kepala parah
        \n\t4.\t Kulit mengelupas
        \n\t5.\t Ruam kulit merah,
        \n\t6.\t Nyeri sendi
        \n\t7.\t Kesemutan
        \n\t8.\t Mati rasa
        \n\t9.\t Kelemahan otot yang parah
        \n\t10.\t Mudah memar dan perdarahan yang tidak biasa.</string>

    <string name="allopurinol5">
        Bagi wanita yang sedang merencanakan kehamilan, tengah hamil dan sedang menyusui,
        sesuaikan dosis sesuai dengan anjuran dokter.
        \n
        \nTanyakan dosis obat untuk anak-anak pada dokter.
        \n
        \nHarap pengguna berhati-hati dalam mengkonsumsi jika menderita gangguan pada ginjal dan hati.
        \n
        \nJika terjadi reaksi atau overdosis, segera temui dokter. </string>

    <string name="ambroxol1">
        Ambroxol HCl (hidroklorida), atau lebih dikenal dengan Ambroxol adalah obat dari golongan
        mukolitik yang berfungsi untuk mengecerkan dahak yang banyak dan kental hingga menyumbat saluran pernapasan. Dengan
        menggunakan obat batuk Ambroxol, maka dahak akan lebih encer sehingga memudahkan untuk mengeluarkannya dari
        tenggorokan saat batuk. Hal ini membuat pengguna lebih mudah untuk bernapas karena saluran pernapasan sudah tidak
        ada lagi penyumbatan.
    </string>

    <string name="ambroxol2">
        Obat ini merupakan salah satu jenis obat keras yang harus menggunakan resep dokter. Oleh karena
        itu, selalu ikuti aturan yang diberikan oleh dokter atau apoteker sebelum memulai mengonsumsi obat batuk Ambroxol.
        Pengguna dapat mengonsumsi obat ini bersamaan saat makan atau setelah makan. Minum banyak cairan saat menggunakan obat
        ini jika dokter tidak mengatakan sebaliknya. Selalu pastikan jarak waktu pengonsumsian antara satu dosis dengan dosis
        berikutnya sama.
        \n
        \nJika pengguna mengonsumsi obat batuk ambroxol sirup, pastikan selalu mengocok wadahnya dengan baik selama 15 detik
        sebelum menuangkan setiap dosis. Ukur dosis dengan hati-hati menggunakan alat pengukur khusus/sendok yang biasanya
        tersedia di dalam kemasan. Jangan gunakan sendok rumah karena tidak mendapatkan dosis yang tepat.
        \n
        \nSementara jika pengguna menggonsumsi obat batuk ambroxol tablet, jangan menggerus, mengunyah, atau memotong obat
        menjadi beberapa bagian kecuali dokter menganjurkannya.
        \n
        \nDosis dan lamanya pengobatan akan bergantung berdasarkan kondisi medis dan respon terhadap pengobatan. Jangan menggandakan
        dosis obat ini jika pengguna terlambat atau lupa untuk menggonsumsinya karena dapat memicu gangguan di dalam tubuh. Jika
        pengguna lupa mengonsumsi obat ini, segera meminumnya jika jarak dengan pengonsumsian berikutnya tidak terlalu dekat.
        Namun apabila jarak pengonsumsian berikutnya sudah dekat, abaikan dan jangan menggandakan dosis obat ini.
    </string>

    <string name="ambroxol3">
        Dosis Ambroxol untuk dewasa berkisar dari 30 mg (1 Ambroxol tablet) sampai 120 mg (4 Ambroxol tablet)
        per hari yang terbagi dalam 2-3 dosis.
        \n
        \nPada dasarnya dosis ambroxol tablet untuk dewasa akan disesuaikan pada kondisi pasien, tingkat keparahan penyakit,
        serta respon tubuhnya terhadap obat ini. Selalu konsultasikan ke dokter untuk menentukan dosis Ambroxol tablet yang sesuai
        dengan kebutuhan pengguna
        \n
        \nPemberian dosis Ambroxol sirup yang lazim digunakan untuk anak adalah :
        \n Anak-anak usia kurang dari 2 tahun: 1/2 sendok teh (2.5 mL) ambroxol sirup yang dikonsumsi 2 kali sehari.
        \n Anak-anak usia 2-5 tahun: 1/2 sendok teh (2.5 mL) ambroxol sirup yang dikonsumsi 3 kali sehari.
        \n Anak-anak lebih dari 5 tahun: 1 sendok teh (5 mL) ambroxol sirup yang dikonsumsi 2-3 kali sehari.
        \n
        \nSama halnya orang dewasa, dosis ambroxol sirup untuk anak akan disesuaikan pada usia, kondisi kesehatan,tingkat
        keparahan penyakit, serta respon tubuhnya terhadap obat ini. Selalu konsultasikan ke dokter untuk menentukan dosis
        Ambroxol sirup yang sesuai dengan kebutuhan anak.
    </string>

    <string name="ambroxol4">
        Efek samping paling umum dari penggunaan obat batuk ambroxol adalah:
        \n
        \n\t 1. Gangguan pencernaan ringan
        \n\t 2.	Mual dan muntah
        \n\t 3.	Sakit ulu hati
        \n\t 4.	Dyspepsia
        \n
        \nDalam beberapa kasus, reaksi alergi seperti ruam kulit, gatal-gatal, bengkak dan kemerahan juga mungkin terjad.
        Penting untuk dipahami bahwa tidak semua orang mengalami efek samping ini. Mungkin ada beberapa efek samping yang tidak
        disebutkan di atas. Bila pengguna memiliki kekhawatiran mengenai efek samping tertentu, segera konsultasikanlah pada
        dokter atau apoteker.
    </string>

    <string name="ambroxol5">
        Obat batuk Ambroxol tidak disarankan untuk dikonsumsi dalam jangka panjang, maka konsumsilah obat ini
        sesuai dengan jangka waktu yang telah ditentukan dokter. Beri tahu dokter jika kondisi pengguna tidak berubah, semakin memburuk,
        atau jika pengguna mengalami gejala baru. Jika pengguna merasa pengguna mungkin memiliki masalah medis serius, dapatkan
        bantuan medis segera.
    </string>

    <string name="amoksisilin1">
        Amoksisilin atau amoxicillin adalah obat jenis antibiotik penicillin yang digunakan untuk mengobati berbagai
        macam infeksi bakteri. Obat ini bekerja dengan menghentikan pertumbuhan bakteri. Antibiotik ini hanya mengobati infeksi
        bakteri. Obat ini tidak akan bekerja untuk infeksi virus (seperti pilek, flu). Penggunaan antibiotik apapun yang tidak perlu
        atau penyalahgunaan antibiotik dapat menyebabkan efektivitasnya menurun.
        \n
        \nAmoxicillin juga digunakan dengan obat lain untuk mengobati ulkus lambung/usus yang disebabkan oleh bakteri H. pylori
        dan untuk mencegah kambuhnya maag.
        \n
        \nObat ini juga dapat digunakan oleh orang-orang dengan masalah jantung tertentu (seperti penyakit katup jantung)
        sebelum prosedur medis/gigi (seperti operasi gigi/gusi) untuk mencegah infeksi jantung.
    </string>

    <string name="amoksisilin2">
        Konsumsi obat ini dengan atau tanpa makanan seperti yang dianjurkan oleh dokter , biasanya
        setiap 8 atau 12 jam. Dosis didasarkan pada kondisi medis dan respon terhadap pengobatan. Minum banyak cairan
        saat menggunakan obat ini kecuali dokter menyarankan sebaliknya.
        \n
        \nAntibiotik bekerja dengan baik ketika jumlah obat dalam tubuh  berada pada tingkat yang stabil. Oleh karena itu,
        gunakan obat ini secara teratur. JANGAN HENTIKAN PENGGUNAAN OBAT INI JIKA BELUM HABIS!
        \n
        \nMenghentikan pengobatan terlalu dini memungkinkan bakteri untuk terus tumbuh dan dapat mengakibatkan kembalinya infeksi.
    </string>

    <string name="amoksisilin3">
        Dokter yang akan menentukan dosis dan lama konsumsi amoksisilin berdasarkan infeksi yang terjadi,
        tingkat keparahannya dan respon tubuh. Umumnya dosis amoksisilin per hari berkisar antara 500-1500 mg untuk 7-14 hari.
        \n
        \nUntuk anak-anak, dosis didasarkan pada berat badan anak tersebut.
    </string>

    <string name="amoksisilin4">
        Efek samping yang umum terjadi pada penggunaan Amoksisilin adalah sakit perut, mual, muntah,
        sakit kepala, lidah hitam dan bengkak.
    </string>

    <string name="amoksisilin5">
        Bagi wanita yang sedang merencanakan kehamilan, tengah hamil dan sedang menyusui, sesuaikan
        dosis sesuai dengan anjuran dokter.
        \n
        \nTanyakan dosis obat untuk anak-anak pada dokter.
        \n
        \nJangan konsumsi Amoksisilin jika pengguna memiliki alergi terhadap penicillin.
        \n
        \nHarap pengguna berhati-hati dalam mengkonsumsi jika menderita gangguan pada ginjal dan hati.
        \n
        \nAmoksisilin sebaiknya tidak dikonsumsi oleh penderita demam kelenjar karena dapat menyebabkan ruam.
    </string>

    <string name="ampicillin1">
        Ampicillin adalah obat yang digunakan untuk mengobati berbagai macam infeksi bakteri.
        Ampicillin termasuk dalam kelas obat penisilin, jenis antibiotik. Obat ini bekerja dengan menghentikan pertumbuhan bakteri
        \n
        \nAntibiotik ini hanya mengobati infeksi bakteri. Ampicillin tidak akan bekerja untuk infeksi virus (misalnya, pilek, flu).
        Penggunaan antibiotik apapun yang tidak perlu atau berlebihan dapat menyebabkan khasiat obat tidak efektif.
    </string>

    <string name="ampicillin2">
        Konsumsi obat ini 4 kali sehari (setiap 6 jam), atau seperti yang dianjurkan oleh dokter. Konsumsi ampicillin pada
        perut kosong (1 jam sebelum atau 2 jam setelah makan) dengan segelas penuh air. Minum banyak cairan saat menggunakan
        obat ini kecuali dokter memberi tahu sebaliknya. Dosis didasarkan pada kondisi medis dan respon terhadap
        pengobatan.
        \n
        \nAntibiotik bekerja dengan baik ketika jumlah obat dalam tubuh berada pada tingkat stabil. Oleh karena itu
        gunakan obat ini secara teratur.
        \n
        \nLanjutkan penggunaan obat ini sampai keseluruhan dosis yang ditentukan habis, bahkan jika gejala hilang atau pengguna
        sudah merasa lebih baik setelah beberapa hari. Menghentikan pengobatan terlalu dini memungkinkan bakteri untuk terus
        tumbuh dan dapat mengakibatkan kambuhnya infeksi.
    </string>

    <string name="ampicillin3">
        Dosis dan jangka waktu penggunaan Ampicillin akan ditentukan oleh dokter sesuai dengan kondisi yang ingin ditangani,
        tingkat keparahannya dan kondisi kesehatan pasien. Dosis akan direvisi oleh dokter dan disesuaikan menurut perkembangan
        kondisi.
        \n
        \nDosis umum pemakaian Ampicillin adalah 1-3 gram per hari. Sedangkan untuk kondisi yang lebih parah, dosis yang
        diberikan adalah 4-8 gram perhari.
        \n
        \nDosis Ampicillin umumnya dibagi menjadi 3 hingga 4 kali minum satu hari. Jangan menambah atau mengurangi dosis yang
        dianjurkan oleh dokter.
        \n
        \nDosis untuk anak-anak akan disesuaikan dengan berat badan anak tersebut.
    </string>

    <string name="ampicillin4">
        Di samping manfaat yang diberikan, ampicillin juga berisiko menyebabkan efek samping. Di antaranya adalah diare,
        ruam dan kemerahan pada kulit, serta gatal pada mulut dan vagina.
    </string>

    <string name="ampicillin5">
        Waspadai penggunaan ampicillin apabila Anda menderita gangguan ginjal dan demam kelenjar.
        \n
        \nBeri tahu dokter jika Anda sedang menggunakan obat lain, termasuk suplemen dan herba.
        \n
        \nBeri tahu dokter apabila Anda memiliki alergi terhadap obat-obatan tertentu, terutama antibiotik
        penisilin lainnya dan sefalosporin.
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis setelah menggunakan ampicillin, segera temui dokter.
    </string>

    <string name="mefenamat1">
        Asam mefenamat adalah obat untuk mengobati rasa sakit ringan hingga sedang. Sering digunakan sebagai obat sakit gigi,
        sakit kepala, dan meringankan rasa nyeri pada masa menstruasi. Asam mefenamat atau mefenamic acid dikenal sebagai
        nonsteroidal anti-inflammatory drug (NSAID). Obat ini juga dapat digunakan untuk mengobati serangan asam urat.
        \n
        \nAsam mefenamat berfungsi menghambat enzim yang memproduksi prostaglandin. Prostaglandin adalah senyawa yang dilepas
        tubuh dan menyebabkan rasa sakit serta reaksi peradangan.
    </string>

    <string name="mefenamat2">
        Asam mefenamat biasanya diminum 4 kali sehari dengan segelas air mineral (8 ons atau 240 mililiter) atau sesuai
        arahan dokter. Jangan berbaring setidaknya selama 10 menit setelah mengonsumsi obat ini. Jika terjadi gangguan
        pada perut, minum obat ini dengan makanan atau susu. Jangan mengonsumsi asam mefenamat bersamaan dengan antacid
        kecuali dengan arahan dokter. Antacid tertentu kemungkinan dapat mengubah jumlah asam mefenamat yang diserap oleh tubuh.
        \n
        \nDosis diberikan berdasarkan kondisi medis dan respon terhadap pengobatan. Untuk mengurangi risiko perdarahan
        pada perut dan efek samping lainnya, minum obat ini pada dosis terendah untuk waktu yang singkat.
        \n
        \nJangan naikkan dosis, minum secara teratur, atau konsumsi lebih lama dari yang disarankan. Obat ini sebaiknya
        tidak diminum lebih dari 7 hari pada satu waktu.
        \n
        \nJika pengguna menggunakan obat ini untuk rasa sakit pada menstruasi, ambil dosis pertama segera setelah datangnya
        menstruasi atau ketika rasa sakit tiba. Biasanya, pengguna hanya perlu untuk mengonsumsi selama 2 atau 3 hari pertama
        saat datang bulan.
        \n
        \nBeritahu dokter jika rasa sakit tidak berkurang atau semakin parah atau jika memiliki gejala baru lainnya.
    </string>

    <string name="mefenamat3">
        Asam mefenamat umumnya dikonsumsi sebanyak tiga kali sehari dengan dosis maksimal 500 mg. Dosis obat ini bisa berubah,
        tergantung kepada kondisi pasien, tingkat keparahan rasa sakit, serta respons tubuh terhadap obat.
        \n
        \nUntuk anak-anak di atas enam bulan, dosisnya adalah 25 mg/kg, tiga kali sehari, dan dikonsumsi selama maksimal tujuh hari.
    </string>

    <string name="mefenamat4">
        Sama seperti obat-obat lain, asam mefenamat juga berpotensi menyebabkan efek samping. Beberapa efek samping yang umum
        terjadi saat mengonsumsi obat ini adalah:
        \n
        \n\t 1. Gangguan pencernaan ringan
        \n\t 2.	Mual dan muntah
        \n\t 3.	Sakit ulu hati
        \n\t 4. Sakit kepala
        \n\t 5. Mengantuk dan kelelahan
    </string>

    <string name="mefenamat5">
        Obat ini bisa mengurangi kesuburan seseorang sehingga sebaiknya dihindari bagi mereka yang sedang berencana untuk hamil.
        \n
        \nSetelah mengonsumsi obat ini, sebaiknya tidak mengemudi atau mengoperasikan alat berat karena obat ini bisa menimbulkan
        rasa kantuk.
        \n
        \nHarap berhati-hati jika menderita tukak lambung, peradangan usus, asma, anemia, edema, alergi terhadap obat antiinflamasi
        nonsteroid (misalnya aspirin dan ibuprofen), gangguan hati, gangguan ginjal, penyakit jantung, gangguan penggumpalan darah,
        hipertensi, epilepsi, lupus, porfiria, serta pernah menjalani operasi jantung.
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis, segera temui dokter.
    </string>

    <string name="bacitracin1">
        Bacitracin digunakan untuk mencegah infeksi kulit ringan yang disebabkan oleh luka kecil, goresan, atau luka bakar.
        Obat ini termasuk dalam kelas obat antibiotik. Bacitracin bekerja dengan menghentikan pertumbuhan bakteri tertentu.
        \n
        \nAntibiotik ini hanya mencegah infeksi bakteri. Obat ini tidak akan bekerja untuk infeksi virus atau jamur.
        Penggunaan antibiotik apapun yang tidak perlu atau berlebihan dapat menyebabkan efektivitasnya menurun.
        \n
        \nJangan gunakan produk ini di permukaan kulit tubuh yang luas. Jangan menggunakannya untuk infeksi kulit
        yang serius. Tanyakan kepada dokter terlebih dahulu sebelum menggunakan produk ini untuk cedera kulit yang serius
        (seperti luka dalam atau tusukan, gigitan binatang, luka bakar serius). Perlakuan yang berbeda mungkin diperlukan
        untuk jenis kondisi tersebut. Konsultasikan dengan dokter untuk informasi lebih lanjut.
        \n
        \nObat ini hanya digunakan pada kulit. Jika pengguna akan mengobati diri sendiri, ikuti semua petunjuk pada
        kemasan produk. Jika pengguna tidak yakin tentang suatu informasi, tanyakan kepada dokter atau apoteker
    </string>

    <string name="bacitracin2">
        Cuci tangan sebelum menggunakan obat ini. Bersihkan dan keringkan daerah yang bermasalah. Lalu oleskan sejumlah
        kecil obat (tidak lebih dari seukuran ujung jari) dengan lembut, tipis-tipis, biasanya 1 sampai 3 kali sehari atau
        seperti yang diarahkan oleh dokter. Jika pengguna menggunakan bentuk obat semprot, kocok botol dengan baik lebih dahulu
        sebelum digunakan. Pengguna mungkin dapat menutupi area tersebut dengan perban steril. Cuci tangan setelah menggunakan
        obat ini.
    </string>

    <string name="bacitracin3">
        Infeksi kulit dangkal, topical
        \nSalep: Oleskan jumlah yang sama dengan luas permukaan jari ke daerah yang bermasalah 1-3 kali sehari.
        \nBubuk: Bubuhkan bubuk bacitracin pada daerah yang bermasalah 1-3 kali sehari.
    </string>

    <string name="bacitracin4">
        Obat ini biasanya tidak memiliki efek samping. Jika pengguna memiliki efek yang tidak biasa, hubungi dokter
        atau apoteker segera.
    </string>

    <string name="bacitracin5">
        Jangan menggunakan obat ini pada kulit yang mengalami luka cukup besar dan dalam. Tindakan pencegahan infeksi
        dari luka yang parah harus dilakukan oleh dokter.
        \n
        \nHarap berhati-hati selama menggunakan bacitracin agar tidak mengenai mulut dan hidung, tertelan, atau mengenai
        mata karena obat ini hanya untuk lapisan luar kulit.
        \n
        \nBeri tahu dokter jika sedang menggunakan obat-obat lain, termasuk suplemen dan produk herba.
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis, segera temui dokter.
    </string>

    <string name="bromhexine1">
        Bromhexine adalah obat mukolitik dengan level kandungan kimia yang rendah, fungsinya untuk membantu meredakan
        batuk berdahak dengan menipiskan dahak di saluran pernapasan. Obat ini bekerja dengan cara menghambat kerja
        sel yang menghasilkan dahak atau mukus, sehingga menghasilkan dahak yang tidak kental dan mudah untuk dikeluarkan.
    </string>

    <string name="bromhexine2">
        Bromhexine dapat dikonsumsi dengan atau tanpa makanan. Bromhexine tersedia dalam bentuk tablet dan sirup.
        Untuk tablet, konsumsi bromhexine dengan air. Untuk sirup, kocok terlebih dahulu sebelum dikonsumsi. Jangan hentikan
        konsumsi apabila pengguna tidak merasakan efek dalam jangka waktu pendek karena dibutuhkan cukup waktu bagi bromhexine
        untuk bereaksi. Konsultasi pada dokter apabila tidak terlihat kemajuan setelah 14 hari. Jangan menggandakan dosis.
    </string>

    <string name="bromhexine3">
        Tablet: 8 hingga 16 mg 3 kali sehari. Total dosis harian dapat mencapai 48 mg pada dewasa (untuk 7 hari).
        \nSirup: 2 x 5 ml untuk 3 kali sehari hingga 3 x 5 ml untuk 4 kali sehari.
        \n
        \nBromhexine juga bisa diberikan melalui cara inhalasi (uap) dengan bentuk bromhexine cairan, dosisnya akan
        diberikan sesuai dengan petunjuk dokter.
    </string>

    <string name="bromhexine4">
        Efek samping yang mungkin terjadi setelah menggunakan bromhexine adalah :
        \n
        \n\t1.\t Pusing
        \n\t2.\t Sakit kepala
        \n\t3.\t Mual
        \n\t4.\t Perut kembung
        \n\t5.\t Diare
        \n\t6.\t Gatal
        \n\t7.\t Ruam
        \n\t8.\t Sesak napas
        \n\t9.\t Angioedema atau pembengkakan di bawah kulit
        \n
        \nJika pengguna mengalami gejala efek samping yang berkepanjangan atau reaksi alergi, segera hubungi dokter
        untuk mendapatkan penanganan.
    </string>

    <string name="bromhexine5">
        Jangan berikan kepada anak di bawah 2 tahun.
        \n
        \nHindari mengonsumsi bromhexine jika memiliki alergi terhadap obat ini.
        \n
        \nBeri tahu dokter apabila saat ini Anda sedang menjalani pengobatan dengan obat-obatan lainnya, termasuk
        suplemen dan produk herba.
        \n
        \nHati-hati mengonsumsi bromhexine jika Anda mengalami gejala pneumonia atau penyakit paru obstruktif kronis
        (PPOK), serta memiliki sistem kekebalan tubuh yang rendah, seperti AIDS atau pasca kemoterapi.
        \n
        \nBerhati-hatilah jika Anda pernah atau sedang menderita tukak lambung, gangguan ginjal, dan gangguan hati.
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis setelah menggunakan bromhexine, segera hubungi dokter.
    </string>

    <string name="cetirizin1">
        Cetirizine adalah obat golongan antihistamin yang dapat digunakan untuk mengatasi gejala-gejala alergi,
        seperti pilek, hidung tersumbat, mata berair, bersin-bersin, rasa gatal pada mata atau hidung, serta ruam pada kulit.
        \n
        \nCetirizine bekerja dengan cara menghalangi kerja senyawa histamin yang diproduksi oleh tubuh. Senyawa
        inilah yang menyebabkan gejala alergi.
        \n
        \nCetirizine tidak dapat mencegah gatal atau mencegah/mengobati reaksi alergi serius (misalnya anafilaktik).
        Maka, bila dokter telah meresepkan epinephrine untuk mengobati reaksi alergi, selalu bawa alat suntik epinephrine.
        Jangan gunakan cetirizine sebagai pengganti epinephrine.
    </string>

    <string name="cetirizin2">
        Baca keterangan pada kemasan obat sebelum mulai mengonsumsi cetirizine. Pastikan pengguna mengonsumsi obat
        ini sesuai dengan petunjuk dokter. Cetirizine dapat dikonsumsi sebelum atau sesudah makan.
        \n
        \nJika pengguna mengonsumsi obat ini dalam bentuk cair, gunakanlah takaran dengan sendok khusus yang disertakan
        dalam kemasan. Jangan menggunakan sendok makan biasa karena kemungkinan takarannya berbeda. Pengguna juga sebaiknya
        menghindari konsumsi minuman keras selama menggunakan obat ini karena dapat memperparah potensi efek samping antihistamin.
        \n
        \nBagi pengguna yang lupa mengonsumsi cetirizine, disarankan segera melakukannya jika jeda dengan jadwal
        konsumsi berikutnya tidak terlalu dekat. Jika sudah dekat, jangan menggandakan dosis.
        \n
        \nBeritahu dokter kalau gejala alergi Anda tidak membaik, gatal-gatal tidak kunjung hilang 3 hari setelah pengobatan,
        atau gatal berlangsung lebih dari 6 minggu. Dapatkan pertolongan medis segera bila kondisi pengguna memburuk atau pengguna
        mungkin memiliki masalah kesehatan serius (misalnya reaksi alergi sangat serius/anaphylaxis).
    </string>

    <string name="cetirizin3">
        Dosis penggunaan cetirizine berbeda-beda untuk tiap pasien. Dokter akan menyesuaikan takaran sesuai usia,
        riwayat kesehatan, dan reaksi tubuh pasien terhadap obat.
    </string>

    <string name="cetirizin4">
        Sama seperti pada obat-obatan lainnya, penggunaan cetirizine juga dapat menimbulkan efek samping.
        Sejumlah efek samping yang biasanya terjadi setelah seseorang mengonsumsi obat antihistamin ini adalah:
        \n
        \n\t1.\tMengantuk
        \n\t2.\tPusing
        \n\t3.\tLemas dan lelah
        \n\t4.\tMual
        \n\t5.\tPusing
        \n\t6.\tMulut kering
        \n\t7.\tIritasi hidung
        \n\t8.\tSakit tenggorokan
        \n\t9.\tSakit perut
        \n\t10.\tDiare
        \n
        \nTidak semua orang mengalami efek samping berikut ini. Mungkin ada beberapa efek samping yang tidak disebutkan di atas.
        Bila pengguna mengalami kekhawatiran mengenai efek samping tertentu, konsultasikanlah pada dokter atau apoteker.
    </string>

    <string name="cetirizin5">
        Bagi anak-anak dan wanita yang sedang hamil, menyusui, atau berencana hamil, sesuaikan dosis dan frekuensi pemakaian
        cetirizine dengan anjuran dokter.
        \n
        \nHarap berhati-hati bagi penderita gangguan ginjal, gangguan hati, diabetes, dan porfiria, atau memiliki alergi
        terhadap obat-obatan golongan antihistamin.
        \n
        \nUsahakan untuk tidak mengemudi atau mengoperasikan alat berat selama menjalani pengobatan dengan cetirizine,
        karena obat ini dapat menimbulkan kantuk.
        \n
        \nHentikan penggunaan obat ketika gejala telah membaik.
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis, segera hubungi dokter.
    </string>

    <string name="cipro1">
        Ciprofloxacin adalah antibiotik untuk mengobati berbagai macam infeksi bakteri. Cara kerja ciprofloxacin
        adalah dengan menghentikan pertumbuhan bakteri. Ciprofloxacin termasuk dalam kelas obat bernama antiobiotik
        quinolone dan hanya mengobati infeksi bakteri, sehingga obat ini tidak akan bekerja pada infeksi virus (seperti
        pilek, flu). Penggunaan antibiotik apapun yang tidak perlu atau berlebihan dapat mengurangi efektivitas obat.
    </string>

    <string name="cipro2">
        Obat ini mungkin diminum sebelum atau sesudah makan sesuai arahan dokter, biasanya dua kali sehari pada pagi dan malam
        hari. Gunakan obat ini selama setidaknya 2 jam sebelum atau 6 jam sesudah menggunakan produk lain, yang mengurangi
        efektivitas obat. Tanyakan apoteker tentang produk lain yang Anda gunakan. Contohnya: quinaprl, sucralfate,
        vitamin/mineral (termasuk suplemen zat besi dan zinc), dan produk yang mengandung magnesium, aluminium, atau kalsium
        (seperti antacid, larutan didanosine, suplemen kalsium).
        \n
        \nMakanan yang kaya kalsium, termasuk produk susu (macam susu, yogurt) atau jus yang diperkaya dengan kalsium, juga
        bisa mengurangi efek obat. Gunakan obat ini setidaknya 2 jam sebelum atau 6 jam sesudah makan makanan kaya kalsium,
        kecuali kalau Anda mengonsumsi makanan ini sebagai bagian dari satu menu yang tidak terlalu tinggi kalsium. Makanan ini
        mengurangi efek pengikatan kalsium.
        \n
        \nAntibiotik paling ampuh ketika jumlah obat di dalam tubuh dijaga dengan tingkat yang konsisten. Maka, minum obat
        ini pada jangka waktu yang sesuai. Lanjutkan menggunakan obat ini sampai habis, meskipun gejala menghilang setelah
        beberapa hari. Menghentikan pengobatan terlalu dini mungkin mengizinkan bakteri untuk tetap tumbuh, yang berakibat
        kambuhnya infeksi
    </string>

    <string name="cipro3">
        Dosis penggunaan antibiotik ini tergantung pada jenis dan tingkat keparahan infeksi yang diderita. Hubungi dokter untuk
        dosis anak-anak atau remaja berusia dibawah 18 tahun.
    </string>

    <string name="cipro4">
        Ciprofloxacin jarang menyebabkan efek samping. Beberapa efek samping yang bisa terjadi saat mengonsumsi obat ini adalah
        mual, sakit perut dan sering buang gas. Hubungi dokter jika reaksi alergi sepert ruam, pembekakan disekitar wajah dan
        mulut serta kesulitan bernafas.
    </string>

    <string name="cipro5">
        Perlu berhati-hati bagi penderita gangguan ginjal, tendonitis, penyakit jantung, aritmia, myasthenia gravis,
        defisiensi glukosa-6-fosfat dehidrogenase (G6PD), serta epilepsi atau gangguan lainnya yang dapat menyebabkan
        kejang-kejang.
        \n
        \nWaspada dalam menggunakan obat ini bagi penderita sinusitis bakterial akut (ABS), bronkitis bakterial kronis
        eksaserbasi akut (ABECB), dan infeksi kandung kemih tanpa komplikasi.  Gunakan ciprofloxacin atau antibiotik golongan
        fluoroquinolone lainnya hanya apabila tidak ada pilihan terapi lain.
        \n
        \nPenting untuk meminum obat ini sampai habis sesuai dosis yang dianjurkan dokter agar bakteri penyebab infeksi
        musnah seluruhnya serta mencegah kambuhnya infeksi.
        \n
        \nSusu, jeruk, obat antasida, dan suplemen yang mengandung zat besi atau zinc dapat menghambat kinerja obat ini.
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis, segera hubungi dokter.
    </string>

    <string name="dexamethasone1">
        Dexamethasone merupakan kelompok obat kortikosteroid. Obat ini bekerja dengan cara mencegah pelepasan zat-zat di
        dalam tubuh yang menyebabkan peradangan.
        \n
        \nDexamethasone digunakan untuk menangani sejumlah kondisi, seperti penyakit autoimun (misalnya sarkoidosis dan lupus),
        penyakit peradangan pada usus (misalnya ulcerative colitis dan penyakit Crohn), beberapa jenis penyakit kanker, serta
        alergi.
        \n
        \nDexamethasone juga digunakan untuk mengatasi mual dan muntah akibat kemoterapi, mengobati hiperplasia adrenal kongenital,
        serta digunakan untuk mendiagnosis sindrom Cushing.
        \n
        \nDexamethasone merupakan jenis obat terbatas dan hanya bisa dibeli dengan resep dokter. Selain berbentuk tablet dan
        sirup, dexamethasone juga tersedia dalam bentuk suntik dan diperuntukkan bagi mereka yang mengalami kesulitan menelan
        obat atau bagi mereka yang membutuhkan penanganan cepat.
    </string>

    <string name="dexamethasone2">
        Minumlah obat ini sesuai dengan arahan yang diberikan oleh dokter. Konsumsilah dengan makanan atau susu untuk mencegah
        sakit perut. Minumlah obat ini dengan segelas penuh air (240 mililiter) kecuali dokter menyarankan sebaliknya. Jika
        penggunaan obat dalam bentuk cair, gunakanlah alat penakar obat. Jangan gunakan sendok rumahan.
        \n
        \nDosis dan lamanya pengobatan didasarkan pada kondisi medis pengguna dan respon terhadap pengobatan. Dokter mungkin
        mencoba untuk mengurangi dosis secara perlahan-lahan dari waktu ke waktu untuk meminimalkan efek samping.
        \n
        \nGunakan obat ini secara teratur untuk mendapatkan manfaatnya. Untuk membantu pengguna ingat, gunakan pada waktu yang
        sama setiap hari. Penting untuk terus minum obat ini bahkan bila pengguna telah merasa lebih baik. Ikuti jadwal penggunaan
        dosis secara hati-hati, dan minum obat ini persis sesuai yang ditentukan.
        \n
        \nJangan berhenti minum obat ini tanpa berkonsultasi dengan dokter. Beberapa kondisi bisa menjadi lebih buruk ketika
        penggunaan obat ini tiba-tiba berhenti. Dosis mungkin perlu diturunkan secara bertahap. Informasikan dokter jika kondisi
        pengguna tidak membaik atau semakin memburuk.
        \n
        \nIkuti aturan yang diberikan oleh dokter atau apoteker sebelum memulai pengobatan. Jika memiliki pertanyaan,
        konsultasikanlah pada dokter atau apoteker
    </string>

    <string name="dexamethasone3">
        Dosis Dexamethasone akan tergantung pada penyakit atau gejala yang ditangani.
        Umumnya dosis awal yang akan diresepkan dokter berada diantara 0,75-9 mg per harinya.
        \n
        \nPerlu diketahui bahwa dosis Dexamethasone akan disesuaikan dengan perkembangan penyakit/gejala dan respon tubuh
        terhadap obat ini.
        \n
        \nUntuk pengguna anak-anak, berat badan mereka juga perlu dipertimbangkan dalam menentukan dosis obat ini. Untuk
        informasi lebih lanjut, tanyakan pada dokter.
    </string>

    <string name="dexamethasone4">
        Dexamethasone dapat menyebabkan efek samping dan bentuk efek samping tersebut bisa berbeda-beda pada penggunanya.
        Ada beberapa efek samping yang mereda seiring dengan tubuh menyesuaikan diri dengan obat ini.
        \n
        \nBeberapa efek samping dexamethasone yang umum adalah :
        \n
        \n\t1.\t Badan terasa lelah atau lemas.
        \n\t2.\t Gangguan pola tidur.
        \n\t3.\t Sakit kepala.
        \n\t4.\t Vertigo.
        \n\t5.\t Keringat berlebihan.
        \n\t6.\t Jerawat.
        \n\t7.\t Kulit kering dan menipis serta gampang memar.
        \n\t8.\t Pertumbuhan rambut yang tidak biasa.
        \n\t9.\t Mudah haus.
        \n\t10.\t Sering buang air kecil.
        \n\t11.\t Nyeri otot.
        \n\t12.\t Nyeri pada sendi atau/dan tulang.
        \n\t13.\t Sakit perut atau perut terasa kembung.
        \n\t14.\t Rentan terhadap infeksi.
    </string>

    <string name="dexamethasone5">
        Untuk memastikan bahwa Anda dapat mengonsumsi dexamethasone dengan aman, informasikan kepada dokter jika pengguna
        memiliki masalah kesehatan seperti tekanan darah tinggi, depresi atau gangguan mental, infeksi herpes pada mata,
        gangguan otot, TBC, diabetes, penyakit ginjal, gagal jantung, radang lambung, glaukoma atau katarak, penggumpalan darah,
        osteoporosis, gangguan tiroid, penyakit hati.
        \n
        \nHati-hati dan konsultasikan dengan dokter sebelum menggunakan dexamethasone apabila Anda adalah wanita yang berencana
        untuk hamil, sedang hamil, atau menyusui.
        \n
        \nBeri tahu dokter jika Anda baru saja atau akan menerima vaksin.
        \n
        \nBeri tahu dokter jika Anda baru-baru saja berdekatan dengan penderita cacar air, campak atau cacar ular (herpes zoster).
        Pengguna dexamethasone perlu menghindari pengidap penyakit menular karena sistem kekebalan tubuh mereka melemah saat
        sedang mengonsumsi obat steroid.
        \n
        \nJangan menghentikan pengobatan secara langsung tanpa bertanya terlebih dahulu pada dokter, karena penghentian obat
        secara tiba-tiba dapat menyebabkan masalah.
        \n
        \nJika terjadi alergi atau overdosis, segera hubungi dokter.
    </string>

    <string name="dextro1">
        Dextromethorphan adalah obat yang dapat digunakan untuk meredakan batuk kering yang muncul akibat infeksi tertentu,
        seperti flu atau sinusitis. Dextromethorphan bekerja dengan cara menekan dorongan untuk batuk yang berasal dari otak.
        \n
        \nDextromethrophan tidak cocok digunakan untuk mengatasi batuk berdahak. Selain itu, obat ini juga tidak boleh digunakan
        untuk batuk jangka panjang yang mungkin disebabkan oleh bronkitis kronis, asma, emfisema, atau kebiasaan merokok
    </string>

    <string name="dextro2">
        Gunakanlah dextromethorphan sesuai keterangan pada kemasan dan tanyakan pada dokter jika Anda ragu.
        \n
        \nDextromethorphan dapat diminum sebelum atau sesudah makan. Selama menggunakan obat ini, pasien dianjurkan
        untuk menghindari konsumsi minuman keras guna mencegah risiko efek samping.
        \n
        \nPenderita diabetes sebaiknya berhati-hati dan memantau kadar gula darah selama mengonsumsi dextromethorphan
        karena beberapa jenis produk obat ini mengandung glukosa.
        \n
        \nPastikan ada jarak waktu yang cukup antara satu dosis dengan dosis berikutnya.
        \n
        \n Apabila mengonsumsi dextromethorphan dalam bentuk sirup, sebaiknya menggunakan sendok atau gelas takar
        khusus yang disertakan dalam kemasan. Jangan menggunakan sendok makan biasa karena kemungkinan takarannya berbeda.
        \n
        \n Temui dokter kembali jika gejala tidak kunjung reda setelah mengonsumsi dextromethorphan selama 7 hari.
    </string>

    <string name="dextro3">
        Dextromethorphan merupakan salah satu bahan yang dicampurkan dalam berbagai obat batuk, flu, dan pilek.
        Dosis penggunaan obat ini tidak sama untuk tiap bentuk obat dan dapat dilihat pada masing-masing kemasan.
    </string>

    <string name="dextro4">
        Tiap obat berpotensi menyebabkan efek samping, termasuk dextromethorphan.
        Beberapa efek samping yang umumnya terjadi saat mengonsumsi obat ini adalah :
        \n
        \n\t1.\t Mengantuk.
        \n\t2.\t Pusing.
        \n\t3.\t Mual.
        \n\t4.\t Muntah.
        \n
        \nSegera hentikan pemakaian obat dan temui dokter jika Anda mengalami efek samping yang serius, seperti
        kesulitan bernapas, ruam, pusing yang parah, kecemasan, gelisah, linglung, atau napas pendek.
        \n
        \nPerlu diingat bahwa obat dengan kandungan 100 persen dextromethorphan tidak tersedia dan umumnya dikombinasikan
        dengan bahan-bahan lain. Pastikan untuk membaca komposisi bahan yang terdapat pada tiap obat. Jangan mengonsumsi
        lebih dari satu obat yang mengandung dextromethorphan pada waktu yang sama untuk menghindari overdosis.
    </string>

    <string name="dextro5">
        Bagi wanita yang merencanakan kehamilan, sedang hamil, dan menyusui, penggunaan dextromethorphan harus dengan
        anjuran dokter.
        \n
        \nJangan memberikan dextromethorphan pada anak-anak di bawah usia 4 tahun. Senantiasa tanyakan kepada dokter sebelum
        memberikan obat pilek atau obat batuk pada bayi dan anak-anak.
        \n
        \nHarap berhati-hati jika menderita asma, gangguan pernapasan lainnya, atau diabetes.
        \n
        \nDisarankan untuk tidak mengemudi atau mengoperasikan alat berat selama menjalani pengobatan dengan dextromethorphan
        karena obat ini bisa menyebabkan kantuk atau pusing.
        \n
        \nDextromethorphan sebaiknya tidak dikonsumsi bersamaan dengan obat batuk, pilek, atau flu lainnya untuk menghindari
        overdosis.
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis, segera temui dokter.
    </string>

    <string name="diazepam1">
        Diazepam adalah salah satu jenis obat benzodiazepine yang dapat memengaruhi sistem saraf otak dan memberikan efek penenang.
        Diazepam bekerja dengan cara mempengaruhi neurotransmiter, yang berfungsi memancarkan sinyal ke sel otak. Obat ini
        digunakan untuk mengatasi gangguan kecemasan, insomnia, kejang-kejang, gejala putus alkohol akut, serta digunakan sebagai
        obat bius sebelum operasi.
        \n
        \nDiazepam termasuk obat golongan benzodiazepine yang bekerja di otak dan saraf (sistem saraf pusat) untuk menghasilkan
        efek tenang. Obat ini bekerja dengan meningkatkan efek bahan kimia otak tertentu. Obat ini juga dapat digunakan untuk
        mencegah mimpi buruk (night terror)
        \n
        \nDiazepam tidak disarankan untuk digunakan secara jangka panjang, dan maksimal umumnya hanya sekitar 4 minggu.
        Efek obat ini bisa bertahan selama beberapa jam atau bahkan beberapa hari setelah dikonsumsi.

    </string>

    <string name="diazepam2">
        Diazepam dalam bentuk oral dapat diminum sebelum atau sesudah makan. Jika Anda mengonsumsi diazepam untuk
        mengatasi insomnia, konsumsilah obat ini sebelum tidur.
        \n
        \nDosis diazepam biasanya akan diturunkan oleh dokter secara perlahan-lahan sebelum dihentikan total. Hal ini
        dilakukan untuk mencegah terjadinya gejala putus obat.
        \n
        \nJika Anda yang lupa mengonsumsi diazepam, disarankan untuk segera melakukannya jika jeda dengan jadwal konsumsi
        berikutnya tidak terlalu dekat. Jika sudah dekat, abaikan dan jangan menggandakan dosis.
        \n
        \nHindari konsumsi grapefruit untuk menghindari potensi terjadinya efek samping saat dalam pengobatan menggunakan
        diazepam.
    </string>

    <string name="diazepam3">
        Dosis penggunaan Diazepam tergantung pada jenis penyakit atau tujuan penggunaan obat ini. Bagi lansia, dosis akan
        disesuaikan dengan kondisi tubuh dan penyakit yang dialami. Umumnya, dosis untuk mereka adalah setengah
        dari dosis orang dewasa.
        \n
        \n Untuk diazepam dalam bentuk suntik atau supositoria rektal, dokter akan menyesuaikannya dengan kondisi pasien
        dirumah sakit.
    </string>

    <string name="diazepam4">
        Reaksi seseorang terhadap sebuah obat dapat berbeda-beda. Beberapa efek samping yang umum terjadi dalam penggunaan
        diazepam adalah:
        \n
        \n\t1.\t Mengantuk atau pusing.
        \n\t2.\t Lemas.
        \n\t3.\t Gangguan fungsi koordinasi atau keseimbangan.
        \n\t4.\t Penglihatan kabur.
        \n\t5.\t Sakit kepala.
        \n\t6.\t Mudah lupa dan merasa bingung.
        \n\t7.\t Bersikap agresif.
        \n
        \nJika terjadi efek samping secara berkepanjangan atau Anda mengalami efek samping yang parah setelah menggunakan
        diazepam, seperti reaksi alergi, gejala infeksi, berhalusinasi, kesulitan berbicara atau menggerakan tubuh, tubuh
        menguning atau kesulitan berkemih, segera temui dokter atau pergi ke rumah sakit terdekat agar cepat ditangani.
        \n
        \nJangan mengonsumsi diazepam lebih dari yang dianjurkan karena overdosis yang ditimbulkannya dapat berakibat fatal.
    </string>

    <string name="diazepam5">
        Jangan menggunakan diazepam dalam jangka panjang untuk menghindari ketagihan, kecanduan, dan juga efek kebal terhadap obat ini.
        \n
        \nHindari mengonsumsi minuman beralkohol selama pengobatan karena berpotensi meningkatkan efek sedatif dari obat.
        \n
        \nDiazepam dapat mengakibatkan rasa kantuk, pusing, dan penglihatan kabur. Usahakan jangan mengemudi atau
        mengoperasikan alat berat saat mengonsumsi obat ini.
        \n
        \nHarap berhati-hati bagi pecandu narkoba dan alkohol, penderita gangguan pernapasan, gangguan ginjal, gangguan hati,
        gangguan mental, kelainan pada darah, glaukoma, dan myasthenia gravis.
        \n
        \nTemui dokter jika mengalami perubahan pola pikir atau perilaku. Obat ini bisa menyebabkan kebingungan, halusinasi,
        dan bahkan keinginan untuk bunuh diri.
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis, segera temui dokter.
    </string>

    <string name="ethambutol1">
        Ethambutol adalah obat yang digunakan untuk mengobati tuberkulosis. Dalam pengobatan tuberkulosis, obat ini dikonsumsi
        bersama dengan antibiotik lainnya, baik dalam bentuk tunggal atau tablet kombinasi. Ethambutol bekerja dengan menghentikan
        pertumbuhan bakteri penyebab tuberkulosis. Obat ini tidak digunakan untuk mengatasi penyakit yang disebabkan oleh infeksi
        virus, seperti flu.
        \n
        \nObat ini juga dapat digunakan dengan obat lain untuk mengobati infeksi serius MAC (mycobacterium avium complex).
        Obat ini juga dapat digunakan dengan obat lain untuk mencegah infeksi MAC agar tidak kembali menyerang pada penderita
        HIV tingkat lanjut.
    </string>

    <string name="ethambutol2">
        Ikuti anjuran dokter dan baca informasi yang tertera pada kemasan sebelum mengonsumsi obat.
        \n
        \nBiasanya dokter akan menjelaskan 2 cara mengonsumsi ethambutol, yaitu harian atau 3 kali seminggu. Dosis ditentukan
        berdasarkan kondisi, umur, berat badan, respon tubuh terhadap obat, dan adanya pengobatan lain.
        \n
        \nEthambutol dapat dikonsumsi sebelum, sewaktu, atau setelah makan. Pastikan mengonsumsi ethambutol secara rutin
        agar mendapatkan hasil yang maksimal. Jangan menghentikan pengobatan secara mendadak dan tanpa anjuran dokter, karena
        dikhawatirkan dapat memperburuk kondisi.
        \n
        \nApabila pengguna mengonsumsi juga obat-obatan antasid yang mengandung aluminum, maka konsumsilah obat ini
        setidaknya 4 jam sebelum obat antasid tersebut.
        \n
        \nLanjutkan mengonsumsi obat ini (dan obat TB lain) sampai seluruh jumlah obat yang diresepkan habis, meskipun gejalanya
        telah hilang. Menghentikan konsumsi obat terlalu dini atau meloncati jadwal dosis akan menyebabkan bakteri berlanjut tumbuh
        yang dapat menyebabkan infeksi dapat kembali dan kemudian infeksi tersebut menjadi lebih sulit ditangani (resistan).
        Ikuti aturan yang diberikan oleh dokter atau apoteker sebelum memulai pengobatan. Jika Anda memiliki pertanyaan,
        konsultasikanlah pada dokter atau apoteker.
    </string>

    <string name="ethambutol3">
        Pengobatan tuberkulosis setidaknya membutuhkan waktu 6 bulan. Untuk dewasa, dosis yang ditentukan dokter umumnya
        adalah 15 mg/kgBB, satu kali sehari, atau 30 mg/kgBB, tiga kali seminggu. Ethambutol biasanya diberikan bersamaan
        dengan rifampicin, isoniazid, dan pyrazinamide selama 8 minggu awal masa pengobatan.
        \n
        \nDosis untuk anak-anak adalah 25 mg/kgBB sekali sehari selama 60 hari. Setelah itu, dosis akan dikurangi menjadi
        15 mg/kgBB/hari
    </string>

    <string name="ethambutol4">
        Berikut ini adalah efek samping penggunaan obat ethambutol yang dapat terjadi :
        \n
        \n\y1.\t Nyeri perut
        \n\y2.\t Nafsu makan turun
        \n\y3.\t Gangguan fungsi hati
        \n\y4.\t Mual
        \n\y5.\t Muntah
        \n\y6.\t Lemas
        \n\y7.\t Demam
        \n\y8.\t Sakit kepala
        \n\y9.\t Delirium
        \n\y10.\t Gangguan penglihatan
        \n\y11.\t Gangguan saraf
        \n\y12.\t Gatal
        \n\y13.\t Ruam
        \n\y14.\t Anafilaksis
        \n\y15.\t Penyakit asam urat
        \n
        \nEfek samping yang berkepanjangan dapat membahayakan. Segera temui dokter apabila hal tersebut terjadi.
    </string>

    <string name="ethambutol5">
        Hati-hati dalam menggunakan ethambutol bila sedang atau pernah mengalami gangguan ginjal dan gangguan penglihatan,
        seperti retinopati diabetik dan katarak.
        \n
        \nBeri tahu dokter apabila sedang mengonsumsi obat lain, suplemen, atau produk herba.
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis setelah mengonsumsi ethambutol, segera hubungi dokter.
    </string>

    <string name="fluconazole1">
        Fluconazole adalah obat yang digunakan untuk mengobati candidiasis. Candidiasis adalah infeksi akibat jamur Candida.
        Bagian tubuh yang bisa terinfeksi oleh jamur ini meliputi vagina, mulut, tenggorokan, kerongkongan, rongga perut,
        paru, saluran kemih, dan aliran darah.
        \n
        \nFluconazole juga bermanfaat untuk mengobati meningitis yang disebabkan jamur Cryptococcus (cryptococcal meningitis).
        Selain itu, obat ini juga mampu mencegah infeksi jamur pada pasien yang memiliki sistem kekebalan tubuh lemah, seperti
        pasien yang menjalani kemoterapi atau radioterapi, setelah transplantasi sumsum tulang, serta penderita AIDS.
        \n
        \nFluconazole bekerja menghentikan atau menghambat pertumbuhan jamur dengan menghambat enzim pertumbuhan pada jamur.
    </string>

    <string name="fluconazole2">
        Gunakan fluconazole sesuai anjuran dokter dan keterangan pada label kemasan.
        \n
        \nJangan berhenti menggunakan obat ini sebelum jangka waktu yang telah ditentukan dokter, meskipun infeksi terlihat
        sudah sembuh. Hal ini dilakukan untuk mencegah jamur tumbuh kembali.
        \n
        \nUsahakan untuk menggunakan fluconazole secara rutin pada jam yang sama setiap hari. Hal ini dilakukan untuk
        memaksimalkan efek obat.
        \n
        \nBagi pasien yang lupa menggunakan fluconazole, disarankan segera melakukannya begitu teringat jika jeda dengan
        jadwal penggunaan berikutnya tidak terlalu dekat. Jika sudah dekat, abaikan dan jangan menggandakan dosis.
        \n
        \nUmumnya, pasien akan merasa lebih baik setelah beberapa hari sejak masa pengobatan dengan fluconazole dimulai.
        Jika gejala tidak membaik atau justru semakin memburuk, segera hubungi dokter.
    </string>

    <string name="fluconazole3">
        Untuk pencegahan infeksi jamur pada pasien dengan gangguan sistem kekebalan tubuh :
        \n
        \n\t Dewasa : 50-400 mg per hari.
        \n\t Anak-anak : Disesuaikan dengan berat badan dan umur anak
        \n
        \n Untuk jamur kulit, panu 50 mg, sekali sehari, sampai 6 minggu.
        \n
        \n Untuk Candidal balanitis (penis), vaginal candidiasis, 150 mg dosis tunggal.
    </string>

    <string name="fluconazole4">
        Efek samping yang umumnya muncul setelah menggunakan fluconazole, antara lain adalah :
        \n
        \n\t1.\t Sakit kepala.
        \n\t2.\t Nyeri perut.
        \n\t3.\t Perubahan pada indra pengecap.
        \n\t3.\t Diare.
        \n
        \n Segera hubungi dokter jika mengalami efek samping yang meliputi sakit kepala yang disertai nyeri di bagian dada, pingsan, atau
        jantung berdebar, kejang, mudah mengalami perdarahan atau memar, gangguan hati yang ditandai dengan kulit atau mata
        menguning, urine berwarna gelap, mual, dan kehilangan nafsu makan.
        \n
        \nJika mengalami tanda alergi terhadap reaksi fluconazole, seperti gatal, sesak napas, serta pembengkakan di wajah,
        lidah, bibir, atau tenggorokan, maka segera hubungi dokter atau tim medis untuk mendapatkan penanganan darurat.
    </string>

    <string name="fluconazole5">
        Harap berhati-hati jika memiliki riwayat gangguan ginjal, gangguan hati, kanker, AIDS, gangguan irama jantung,
        serta gangguan keseimbangan elektrolit.
        \n
        \nBerhati-hatilah jika baru saja melalui prosedur pembedahan, termasuk operasi gigi.
        \n
        \nBeri tahu dokter jika sedang atau berencana menggunakan obat tertentu, termasuk suplemen dan produk herba.
        Dokter mungkin akan mengubah dosis atau memantau kondisi pasien terhadap kemungkinan munculnya efek samping.
        \n
        \nFluconazole dapat menyebabkan pusing. Jangan mengendarai kendaraan atau mengoperasikan mesin selama menggunakan obat ini.
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis setelah menggunakan fluconazole, segera temui dokter.
    </string>

    <string name="furosemid1">
        Furosemide adalah obat golongan diuretik yang digunakan untuk membuang cairan atau garam berlebih di dalam tubuh
        melalui urine dan meredakan pembengkakan yang disebabkan oleh gagal jantung, penyakit hati, penyakit ginjal atau kondisi
        terkait.
        \n
        \nFurosemide juga dapat digunakan untuk penderita tekanan darah tinggi (hipertensi) saat obat diuretik lainnya tidak
        bisa mengatasi kondisi ini lagi. Obat ini bisa digunakan sendiri atau dikombinasikan dengan obat diuretik lainnya, seperti
        triamtene atau spironolactone. Kadang-kadang obat ini juga diresepkan bersama dengan mineral kalium.
    </string>

    <string name="furosemid2">
        Ikuti anjuran dokter dan baca informasi yang tertera pada kemasan furosemide sebelum mulai menggunakannya.
        Jangan menambahkan atau mengurangi dosis tanpa berkonsultasi dengan dokter.
        \n
        \nFurosemide oral dapat dikonsumsi sebelum atau sesudah makan. Minumlah furosemide tablet dengan air putih.
        \n
        \nJika pengguna mengonsumsi furosemide dalam bentuk sirup, gunakan sendok takar obat agar mendapatkan dosis yang tepat.
        Hindari penggunaan sendok makan atau sendok teh.
        \n
        \nBagi pasien yang lupa mengonsumsi furosemide oral, disarankan segera melakukannya begitu teringat jika jeda
        dengan jadwal konsumsi berikutnya tidak terlalu dekat. Jika sudah dekat, abaikan dan jangan menggandakan dosis.
        \n
        \nDokter biasanya akan menyarankan pasien untuk tetap melanjutkan penggunaan obat meskipun kondisi kesehatan
        sudah membaik untuk menghindari kambuhnya kondisi, khususnya penderita hipertensi.
        \n
        \nPastikan pengguna memeriksakan diri ke dokter secara teratur selama menggunakan furosemide agar dokter dapat memonitor
        perkembangan kondisi pengguna.
        \n
        \nHindari mengonsumsi minuman keras saat sedang menggunakan furosemide, karena dapat menyebabkan pusing.
        \n
        \nDalam kasus tertentu, obat ini dapat membuat kulit lebih sensitif terhadap cahaya. Pastikan pengguna menggunakan
        tabir surya dan pakaian tertutup saat beraktivitas di bawah terik matahari. Jika memungkinkan, hindari aktivitas
        tersebut untuk sementara waktu.
    </string>

    <string name="furosemid3">
        Dosis furosemide akan disesuaikan dengan kondisi yang dialami pasien. Dosis yang umumnya diresepkan dokter bagi
        penderita edema, khususnya yang berkaitan dengan gagal jantung adalah 20-40mg/hari. Dosis ini dapat diturunkan per
        20 mg secara berkala, atau justru dinaikkan ke 80mg jika kondisi kesehatan memburuk.
        \n
        \nBagi penderita hipertensi, dosis yang biasa disarankan adalah 40-80mg/hari yang dikonsumsi secara tunggal atau
        dikombinasikan dengan obat antihipertensi lainnya.
        \n
        \nBagi yang memerlukan perawatan menggunakan cairan suntik, dosis akan disesuaikan dengan kondisi pasien di rumah sakit.
        \n
        \nUntuk penderita anak-anak, konsultasikan dengan dokter untuk mengetahui dosis yang tepat sesuai dengan berat
        badan mereka.
    </string>

    <string name="furosemid4">
        Sama seperti obat-obatan lainnya, furosemide berpotensi menyebabkan efek samping. Tapi seiring dengan penyesuaian
        tubuh dengan obat, efek samping akan berkurang dan mereda. Efek samping yang umumnya terjadi dalam penggunaan
        furosemide adalah :
        \n
        \n\t1.\t Pusing.
        \n\t2.\t Vertigo.
        \n\t3.\t Mual dan muntah.
        \n\t4.\t Penglihatan buram.
        \n\t5.\t Diare.
        \n\t6.\t Konstipasi.
        \n
        \nPeriksakan diri ke dokter jika Anda mengalami efek samping sebagai berikut :
        \n
        \n\t1.\t Kram perut.
        \n\t2.\t Merasa lelah.
        \n\t3.\t Mudah mengantuk.
        \n\t4.\t Mual parah.
        \n\t5.\t Mulut terasa kering.
        \n\t6.\t Aritmia.
        \n\t7.\t Telinga berdenging.
        \n\t8.\t Kulit menguning.
        \n\t9.\t Pingsan.
    </string>

    <string name="furosemid5">
        Harap berhati-hati bagi penderita penyakit ginjal, gangguan prostat, gangguan hati, penyakit asam urat,
        kolesterol tinggi, lupus dan diabetes.
        \n
        \nHarap waspada bagi yang mengalami dehidrasi, sulit buang air kecil, memiliki tingkat natrium dan kalium
        rendah dalam darah, atau gangguan keseimbangan kadar elektrolit.
        \n
        \nHindari penggunaan obat jika pengguna memiliki alergi antibiotik golongan sulfa. Konsultasikan dengan dokter
        untuk mengetahui obat pengganti yang tepat untuk kondisi yang di derita.
        \n
        \nJika pengguna disarankan untuk menjalani pemeriksaan MRI atau pemindaian yang melibatkan penyuntikan zat radioaktif
        ke dalam pembuluh vena, beri tahu dokter bahwa pengguna sedang menjalani pengobatan dengan furosemide. Kombinasi
        furosemide dengan tes-tes tersebut dapat berbahaya bagi ginjal.
        \n
        \nFurosemide dapat meningkatkan kadar gula darah. Pastikan Anda rutin memeriksanya agar selalu terpantau, khususnya
        bagi penderita diabetes.
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis, segera temui dokter.
    </string>
    
    <string name="gentamicin1">
        Gentamicin termasuk ke dalam golongan obat antibiotik. Obat ini digunakan untuk menangani infeksi akibat bakteri
        dengan cara membunuh sekaligus mencegah pertumbuhan bakteri. Contoh infeksi yang dapat diatasi dengan gentamicin
        meliputi infeksi mata, infeksi telinga, infeksi saluran kemih, serta infeksi kulit.
        \n
        \nSelain itu, pasien dengan luka pada mata atau telinga (misalnya karena tergores atau baru menjalani operasi)
        juga biasanya dianjurkan memakai obat ini guna mencegah infeksi.
    </string>

    <string name="gentamicin2">
        Gunakanlah gentamicin sesuai anjuran dokter dan jangan lupa untuk membaca keterangan pada kemasan. Selama
        penggunaan obat ini, minumlah yang banyak untuk mencegah dehidrasi.
        \n
        \nPastikan penderita meneruskan proses pengobatan sesuai yang diresepkan oleh dokter meski infeksi kelihatan
        sudah membaik. Ini dilakukan untuk mencegah kambuhnya infeksi. Temui dokter jika infeksi mata atau telinga tidak
        membaik setelah menggunakan obat tetes lebih dari seminggu atau jika infeksi bertambah parah.
        \n
        \nPemeriksaan kesehatan (terutama untuk fungsi ginjal dan pendengaran) sebaiknya dilakukan secara rutin selama
        dan sesudah penggunaan obat suntik gentamicin. Proses ini penting dalam memantau keefektifan antibiotik dan
        memastikan tidak adanya efek samping.
        \n
        \nJangan lupa untuk mencuci tangan dan membersihkan bagian yang terinfeksi sebelum menggunakan gentamicin tetes
        atau oles. Lalu, segeralah mencuci tangan setelah menggunakan obat.
        \n
        \nPasien yang menggunakan lensa kontak dianjurkan untuk tidak memakai lensa kontak sampai infeksi mata sembuh.
        Lensa kontak boleh kembali digunakan sehari setelah pasien menyelesaikan dosis terakhir.
        \n
        \nBagi pasien yang lupa memakai obat tetes gentamicin, disarankan segera meneteskannya begitu teringat.
        \n
        \nUntuk obat suntik gentamicin, perhatikan isi kemasan sebelum digunakan. Cairan gentamicin harus bening dan tanpa
        partikel. Jangan digunakan jika cairan telah berubah warna, berisi partikel, atau kemasannya bocor. Mintalah pada
        petugas medis untuk memberikan yang baru.
    </string>

    <string name="gentamicin3">
        Dosis gentamicin yang diberikan tergantung pada jenis infeksi, tingkat keparahannya, serta riwayat kesehatan pasien.
        \n
        \nUntuk Infeksi mata ringan; Obat tetes mata 0,3% 1-2 tetes; maksimal 6 kali sehari
        \n
        \nUntuk Infeksi mata parah;	Obat tetes mata 0,3% 1-2 tetes tiap 15 menit. Obat oles mata 0,3% 2-3 kali sehari
        \n
        \nUntuk Otitis eksterna; Obat tetes telinga 0,3% 2-3 tetes; 3-4 kali sehari sebelum tidur
        \n
        \nUntuk Infeksi parah; Obat suntik atau infus 3-5 mg/kg berat badan selama 7-10 hari
        \n
        \nUntuk Infeksi saluran kemih; Obat suntik atau infus 160 mg; 1 kali sehari
        \n
        \nUntuk Infeksi kulit; Obat oles 0,1% 3-4 kali sehari
    </string>

    <string name="gentamicin4">
        Tiap obat pasti memiliki efek samping, termasuk gentamicin. Beberapa efek samping yang dapat terjadi setelah
        menggunakan antibiotik ini adalah :
        \n
        \n\t1.\t Gangguan penglihatan.
        \n\t2.\t Sakit kepala.
        \n\t3.\t Ruam atau gatal pada kulit.
        \n\t4.\t Mual.
        \n\t5.\t Muntah.
        \n\t6.\t Tidak nafsu makan.
        \n\t7.\t Penurunan berat badan.
        \n\t8.\t Nyeri sendi.
        \n\t9.\t Limbung atau seperti mau pingsan.
        \n
        \nSegera hentikan hubungi dokter apabila Anda merasakan efek samping serius yang berupa bunyi gemuruh pada
        telinga atau kehilangan kemampuan pendengaran, kejang, napas pendek, sensasi kebas atau geli, demam,
        serta gangguan ginjal.
    </string>

    <string name="gentamicin5">
        \nWanita yang merencanakan kehamilan atau sedang hamil dihimbau untuk menghindari penggunaan obat suntik gentamicin.
        Sedangkan ibu menyusui harus menggunakannya sesuai dengan anjuran dokter.
        \n
        \nPenting bagi penderita untuk menggunakan gentamicin sesuai jangka waktu yang diresepkan dokter, guna memastikan
        bakteri penyebab infeksi musnah serta mencegah kambuhnya infeksi.
        \n
        \nPengguna obat tetes mata gentamicin sebaiknya tidak mengemudi atau mengoperasikan alat berat untuk sementara.
        Antibiotik ini dapat menyebabkan pandangan menjadi samar.
        \n
        \nObat oles gentamicin adalah obat luar. Karena itu, jangan sampai terkena mata, hidung, atau mulut.
        \n
        \nHarap berhati-hati bagi lansia, pengguna lensa kontak, serta penderita gangguan ginjal, gangguan hati,
        myastenia gravis, asma, alergi terhadap sulfit, gangguan otot saraf, dehidrasi, serta memiliki kadar kalsium, kalium,
        atau magnesium yang rendah dalam darah.
        \n
        \nSelama menggunakan gentamicin, beri tahu dokter sebelum menjalani penanganan medis apa pun.
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis, segera hubungi dokter.
    </string>

    <string name="glimepiride1">
        Glimepiride adalah obat yang digunakan untuk mengendalikan kadar gula darah tinggi pada penderita diabetes tipe 2. Obat
        ini bekerja dengan cara mendorong pankreas untuk memproduksi insulin dalam tubuh dan membantu tubuh menggunakan insulin
        secara lebih efisien. Glimepiride tidak dapat digunakan untuk mengobati penderita diabetes tipe 1, karena obat ini hanya
        dapat membantu menurunkan gula darah pada penderita yang mampu memproduksi insulin secara alami dalam tubuhnya.
        \n
        \nDengan mengendalikan kadar gula darah, glimepiride bermanfaat untuk membantu mencegah gagal ginjal, retinopati diabetik,
        serangan jantung, atau stroke, yang merupakan komplikasi dari diabetes.
    </string>

    <string name="glimepiride2">
        Konsumsi glimepiride sesuai anjuran dokter dan jangan lupa untuk membaca keterangan pada label kemasan. Glimepiride
        biasanya dikonsumsi sekali sehari, sebelum atau sesudah makan. Gunakan air putih untuk menelan tablet.
        \n
        \nUsahakan untuk mengonsumsi glimepiride secara rutin pada jam yang sama setiap harinya. Hal ini dilakukan untuk
        memaksimalkan efek obat.
        \n
        \nBagi pasien yang lupa mengonsumsi glimepiride, disarankan untuk segera melakukannya begitu ingat, jika jeda
        dengan jadwal konsumsi berikutnya tidak terlalu dekat. Jika sudah dekat, abaikan dan jangan menggandakan dosis.
        \n
        \nGlimepiride membantu mengendalikan gula darah dalam tubuh, namun tidak menyembuhkan diabetes. Jangan berhenti
        mengonsumsi obat, meskipun telah merasa lebih baik. Konsultasikan terlebih dahulu kepada dokter sebelum berhenti
        mengonsumsi obat ini.
        \n
        \nPeriksa kadar gula darah secara rutin, sehingga dokter dapat mengetahui perkembangan kesehatan Anda. Dokter
        mungkin akan menurunkan atau menaikkan dosis, sesuai dengan kondisi Anda.
        \n
        \nSelama mengonsumsi glimepiride, dokter mungkin juga akan menganjurkan untuk menjalankan diet sehat, berhenti
        merokok, dan berolahraga secara rutin. Hal ini akan membantu proses pengobatan.
        \n
        \nSimpanlah glimepiride di tempat yang kering, tertutup, serta jauh dari paparan sinar matahari dan jangkauan
        anak-anak.
    </string>

    <string name="glimepiride3">
        Untuk diabetes melitus tipe 2 :
        \nDewasa : Dosis awal 1-2 mg per hari. Dosis dapat ditingkatkan dengan penambahan 1-2 mg setiap 1-2 minggu.
        \nDosis lanjutan: 4 mg per hari.
        \nDosis maksimum: 6 mg per hari.
        \n
        \nLansia Dosis awal: 1 mg, sekali sehari.
    </string>

    <string name="glimepiride4">
        Efek samping glimepiride yang mungkin muncul umumnya berupa :
        \n
        \n\t1.\t Pusing dan sakit kepala
        \n\t2.\t Mual
        \n\t3.\t Muntah
        \n\t4.\t Ruam
        \n
        \nSelain itu, ada efek samping lain yang mungkin terjadi dan bersifat serius, antara lain :
        \n
        \n\t1.\t Anemia
        \n\t2.\t Trombositopenia
        \n\t3.\t Penurunan fungsi hati
        \n\t4.\t Kadar natrium dalam darah rendah (hiponatremia)
        \n\t5.\t Reaksi alergi yang bersifat serius
        \n
        \nKadar gula darah rendah atau hipoglikemia juga dapat terjadi selama pasien mengosumsi glimepiride.
        Gejala kadar gula darah rendah, di antaranya adalah :
        \n
        \n\t1.\t Jantung berdebar
        \n\t2.\t Area di sekitar mulut mati rasa
        \n\t3.\t Jari mengalami kesemutan
        \n\t4.\t Otot melemah
        \n\t5.\t Penglihatan kabur
        \n\t6.\t Tremor
        \n\t7.\t Disorientasi atau bingung
        \n\t8.\t Hilang kesadaran
        \n
        \nSegera hubungi dokter jika Anda mengalami gejala atau merasakan efek samping yang bersifat serius.
    </string>

    <string name="glimepiride5">
        Hindari mengonsumsi glimepiride jika memiliki alergi terhadap obat ini atau antibiotik golongan sulfonamida.
        \nBerhati-hatilah dan konsultasikan terlebih dahulu kepada dokter jika sedang atau berencana mengonsumsi
        obat-obatan lain, termasuk suplemen dan produk herba.
        \n
        \nBerhati-hatilah dan konsultasikan terlebih dahulu kepada dokter jika menderita atau memiliki riwayat kondisi
        berikut ini :
        \n
        \n\t1.\t Penyakit jantung.
        \n\t2.\t Penyakit ginjal.
        \n\t3.\t Penyakit liver.
        \n
        \nBeri tahu dokter bahwa sedang mengonsumsi glimepiride jika akan menjalani tindakan operasi, termasuk operasi gigi.
        \n
        \nHindari konsumsi alkohol ketika sedang menjalani pengobatan dengan glimepiride. Alkohol dapat menyebabkan efek
        samping glimepiride semakin memburuk.
        \n
        \nHindari berada terlalu lama berada di bawah paparan sinar matahari karena glimepiride dapat menyebabkan kulit
        sensitif terhadap sinar matahari. Gunakan pakaian yang menutup seluruh lengan, kacamata, dan tabir surya.
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis setelah mengonsumsi glimepiride, segera temui dokter.
    </string>

    <string name="gliserol1">
        Gliserol atau gliserin adalah obat yang digunakan untuk mengatasi konstipasi atau kesulitan buang air besar secara
        sementara. Obat ini diberikan melalui anus dan bekerja dengan menarik air ke dalam usus besar, sehingga menimbulkan
        rangsangan buang air besar dalam waktu 15-60 menit
    </string>

    <string name="gliserol2">
        Gunakan gliserol sesuai anjuran dokter atau informasi yang tertera pada kemasan.
        \n
        \nPenggunaan gliserol suppositoria hanya digunakan untuk dimasukan melalui anus atau dubur.
        \n
        \nUntuk cairan enema, pencet botol hingga seluruh cairan masuk melalui dubur. Gliserol supositoria atau cairan
        enema dapat memicu pengguna untuk buang air besar dalam durasi 15-60 menit.
    </string>

    <string name="gliserol3">
        Untuk Konstipasi :
        \n
        \nDewasa: 2-3 gram satu kali, bila diperlukan.Anak-anak 2-5 tahun: 1-1,2 gram, bila diperlukan.
        \nAnak-anak 6 tahun ke atas: 2-2,1 gram, bila diperlukan.
    </string>

    <string name="gliserol4">
        Berikut ini adalah beberapa efek samping yang mungkin saja bisa terjadi setelah menggunakan gliserol. Di antaranya
        adalah:
        \n
        \n\t1.\t Perut mules.
        \n\t2.\t Kram perut.
        \n\t3.\t Ketegangan otot di sekitar dubur.
        \n\t4.\t Iritasi kulit sekitar dubur.
        \n
        \nSegera hubungi dokter bila mengalami keluhan di bawah ini, setelah menggunakan obat gliserol :
        \n
        \n\t1.\t Nyeri perut yang menetap.
        \n\t2.\t Buang air besar berdarah
        \n\t3.\t perdarahan dari dubur.
        \n\t4.\t Diare terus menerus.
    </string>

    <string name="gliserol5">
        Jangan digunakan bila penderita mengalami obstruksi usus dan perdarahan dari dubur (anus).
        \n
        \nHarap berhati-hati dalam menggunakan obat ini bila penderita mengalami keluhan nyeri perut, mual, atau muntah.
        \n
        \nKonsultasikan dahulu dengan dokter sebelum menggunakan gliserol bila terjadi konstipasi yang sudah berlangsung selama 2 minggu.
        \n
        \nObat ini sebaiknya tidak digunakan lebih dari 1 minggu, segera konsultasikan kepada dokter bila keluhan tidak membaik.
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis setelah menggunakan gliserol, segera temui dokter.
    </string>

    <string name="ibuprofen1">
        Ibuprofen termasuk jenis obat antiinflamasi nonsteroid. Obat ini dapat meredakan rasa sakit ringan hingga menengah,
        serta mengurangi peradangan. Contoh gejala yang dapat ditangani ibuprofen adalah nyeri otot dan sendi, migrain, nyeri
        menstruasi, sakit gigi, serta nyeri setelah operasi. Di samping itu, ibuprofen juga dipakai untuk mengurangi demam dan
        pegal-pegal akibat flu.
        \n
        \nIbuprofen bekerja dengan cara menghambat enzim yang berperan dalam produksi prostaglandin. Prostaglandin merupakan
        senyawa yang dilepaskan tubuh yang menyebabkan peradangan dan rasa sakit.
        \n
        \nPerlu diperhatikan bahwa obat ini hanya dapat mengurangi gejala, tetapi tidak menyembuhkan penyakit penyebabnya.
    </string>

    <string name="ibuprofen2">
        Ibuprofen dalam bentuk oral sebaiknya dikonsumsi sesudah makan atau dengan segelas susu untuk mengurangi efek sampingnya.
        \n
        \nPastikan untuk mengurangi rokok serta konsumsi minuman keras karena dapat meningkatkan risiko efek samping perdarahan
        pada lambung.
        \n
        \nJika pengguna lupa menggunakan ibuprofen, disarankan untuk segera melakukannya jika jadwal penggunaan berikutnya
        tidak terlalu dekat. Jika sudah dekat, abaikan dan jangan menggandakan dosis.
    </string>

    <string name="ibuprofen3">
        Dosis penggunaan Ibuprifen tergantung pada tingkat keparahan rasa sakit yang diderita pasien. Jangan melebihi dosis
        maksimum Ibuprofen yaitu 2400 mg per 24 jam.
    </string>

    <string name="ibuprofen4">
        Beberapa efek samping yang dapat terjadi saat mengonsumsi Ibuprofen antara lain :
        \n\t1.\tMual dan muntah
        \n\t2.\tSakit ulu hati
        \n\t3.\tPerut kembung
        \n\t4.\tGangguan pencernaan ringan
        \n\t5.\tTukak lambung
        \n\t6.\tMuntah darah
    </string>

    <string name="ibuprofen5">
        Konsultasikan dosis untuk anak di bawah 12 tahun dengan dokter.
        \n
        \nHarap berhati-hati dengan penggunaan ibuprofen jika berusia di atas 65 tahun.
        \n
        \nKonsumsilah ibuprofen dengan makanan atau segelas susu untuk menghindari efek samping.
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis, segera hubungi dokter.
        \n
        \nIbuprofen tidak boleh digunakan pada:
        \nPasien yang menderita hipersensitivitas, alergi, asma, urtikaria yang disebabkan oleh aspirin atau obat
        antiinflamasi nonsteroid
        \n
        \nPasien yang sedang menjalani pengobatan pasca operasi pencangkokan pembuluh arteri koroner.
        \n
        \nPasien yang memiliki riwayat perdarahan saluran cerna atau ulkus peptikum.
        \n
        \nBayi baru lahir (neonatal) yang memiliki kelainan jantung bawaan, dicurigai menderita enterokolitis yang
        mengalami pembusukan, atau gangguan fungsi ginjal.
        \n
        \nIbu hamil pada trimester ketiga dan ibu menyusui.
    </string>

    <string name="ketoconazole1">
        Ketoconazole adalah obat yang digunakan untuk mengatasi infeksi jamur pada kulit. Misalnya kurap pada kaki,
        badan, atau lipat paha, panu, dermatitis seboroik, serta ketombe. Obat antijamur ini mampu membunuh jamur penyebab
        infeksi, sekaligus mencegahnya tumbuh kembali
    </string>

    <string name="ketoconazole2">
        Gunakanlah ketoconazole sesuai anjuran dokter dan jangan lupa untuk membaca keterangan pada kemasan. Jangan berhenti
        menggunakan obat ini sebelum jangka waktu yang ditentukan oleh dokter. Walau infeksi terlihat sudah sembuh, jamur
        tetap berpotensi tumbuh kembali.
        \n
        \nSebelum mengoleskan krim ketoconazole, bersihkan dan keringkan bagian yang terinfeksi terlebih dulu. Jangan lupa
        mencuci tangan setelah mengoleskan obat ini untuk menghindari penyebaran infeksi ke bagian tubuh yang lain atau ke
        orang lain.
        \n
        \nUntuk sampo ketoconazole, ratakan busa sampo hingga menutupi seluruh rambut dan kulit kepala. Setelah itu, diamkan
        selama 5 menit sebelum dibilas hingga bersih. Jika mengenai mata, segera basuh dengan air.
        \n
        \nPastikan ada jarak waktu yang cukup antara satu dosis dengan dosis berikutnya selama mengonsumsi ketocoazole oral.
        Usahakan untuk meminumnya pada jam yang sama setiap harinya guna memaksimalkan efek obat.
        \n
        \nBagi pasien yang lupa mengonsumsi ketocoazole oral, disarankan segera melakukannya jika jeda dengan jadwal konsumsi
        berikutnya tidak terlalu dekat. Jika sudah dekat, abaikan dan jangan menggandakan dosis.
    </string>

    <string name="ketoconazole3">
        Takaran ketoconazole tergantung pada jenis infeksi, tingkat keparahannya, serta bentuk obat yang diberikan.
        \n
        \nKrim dan sampo ketoconazole yang disarankan adalah dengan kandungan 2%. Krim ketoconazole umumnya dioleskan
        sebanyak 1-2 kali sehari pada bagian yang terinfeksi dan sampo ketoconazole dapat digunakan sebanyak 1 kali sehari
        selama maksimal 5 hari.
        \n
        \nSedangkan ketoconazole dalam bentuk tablet, diminum dengan dosis 200 mg per hari. Dosis ini bisa ditingkatkan oleh
        dokter hingga 400 mg apabila dibutuhkan. Khusus untuk anak-anak, takaran ketoconazole oral akan disesuaikan dengan
        berat badan pasien.</string>

    <string name="ketoconazole4">
        Sejumlah efek samping yang mungkin terjadi saat menggunakan antijamur ini meliputi:
        \n\t1.\Mual.
        \n\t2.\Diare.
        \n\t3.\Sakit kepala.
        \n\t4.\Sakit perut.
        \n\t5.\Biduran.
        \n\t6.\Trombositopenia.
        \n\t7.\Demam.
        \n\t8.\Mengigil.
        \n\t9.\Ruam atau iritasi kulit.
        \n\t10.\Sensitif terhadap cahaya.
        \n\t11.\Sensasi terbakar atau perih pada kulit.
    </string>

    <string name="ketoconazole5">
        Bagi wanita yang merencanakan kehamilan dan sedang hamil, berkonsultasilah dengan dokter terlebih dahulu sebelum
        menggunakan ketoconazole. Sedangkan ibu menyusui dilarang menggunakan obat ini.
        \n
        \nPenting bagi pasien untuk menggunakan obat ini sesuai jangka waktu yang disarankan oleh dokter guna memastikan
        jamur penyebab infeksi musnah seluruhnya, serta mencegahnya tumbuh kembali.
        \n
        \nKetoconazole oles hanya boleh digunakan sebagai obat luar. Jangan mengoleskannya pada kulit yang luka, tergores,
        atau terbakar.
        \n
        \nHarap berhati-hati jika menderita detak jantung yang tidak teratur (aritmia), alergi terhadap obat antijamur lain,
        gangguan hati, kadar tertosteron yang rendah, gangguan kelenjar adrenal, serta asam lambung yang rendah.
        \n
        \nHindari konsumsi minuman keras selama menggunakan ketoconazole oral karena dapat meningkatkan risiko gangguan hati.
        \n
        \nSelama menggunakan ketoconazole, beri tahu dokter sebelum menjalani pengobatan medis apa pun.
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis, segera temui dokter.
    </string>

    <string name="ketorolac1">
        Ketorolac adalah  salah satu jenis obat antiinflamasi nonsteroid (NSAIDs) yang biasanya dipakai untuk meredakan peradangan
        dan rasa nyeri setelah operasi mata. Selain itu, obat ini juga dapat digunakan untuk mengatasi gatal-gatal pada mata akibat
        konjungtivitis alergi.
    </string>

    <string name="ketorolac2">
        Ikuti anjuran dokter dan baca informasi yang tertera pada kemasan ketorolac sebelum mulai menggunakannya.
        \n
        \nSaat menggunakan ketorolac tetes, jaga ujung botol agar tidak tersentuh mata atau tangan. Hal ini untuk menghindari
        terjadinya kontaminasi terhadap sisa obat di dalam botol.
        \n
        \nPastikan ada jarak waktu yang cukup antara satu dosis dengan dosis berikutnya. Usahakan untuk menggunakan ketorolac
        secara teratur untuk memaksimalisasi efeknya. Jika dokter menyertakan obat tetes lainnya, berikan jeda waktu 5 menit
        antara penggunaan ketorolac dengan obat tetes lainnya tersebut.
        \n
        \nSaat pengguna menggunakan ketorolac dalam bentuk obat tetes mata, pastikan pengguna melepaskan lensa kontak dan
        tidak mengedip saat pemakaian. Untuk hasil yang optimal, pejamkan mata Anda selama 1-2 menit.
        \n
        \nKetorolac dapat menyebabkan kantuk atau pusing. Disarankan untuk tidak mengemudikan kendaraan atau mengoperasikan alat
        berat saat pengobatan.
        \n
        \nEfek ketorolac dapat membuat pengguna lebih sensitif terhadap cahaya. Disarankan untuk tidak beraktivitas dibawah terik
        matahari saat pengobatan. Gunakan pakaian yang tertutup dan tabir surya untuk perlindungan jika diperlukan.
    </string>

    <string name="ketorolac3">
        Untuk Konjungtivitis Alergi, Obat Tetes	: Dewasa: 1 tetes (0.5%) di bagian mata yang terinfeksi, 4 kali sehari.
        \n
        \nUntuk Peradangan Mata, Obat	Tetes :	Dewasa: 1 tetes (0.5%) di bagian mata yang terinfeksi, 4 kali sehari selama 24
        jam setelah operasi katarak. Dosis dapat dilanjutkan selama 2 minggu.
        \n
        \nUntuk Nyeri pasca operasi, Obat Tablet	Dewasa: 20mg sebagai dosis awal, dilanjutkan dengan 10mg setiap 4-6 jam. Dosis
        maksimum per hari adalah 40 mg, dengan jangka waktu maksimal 5 hari.
        \nLansia: 10mg sebagai dosis awal, dilanjutkan dengan setiap 4-6 jam. Dosis maksimum per hari adalah 40 mg.
    </string>

    <string name="ketorolac4">
        Sama seperti obat-obat lain, ketorolac juga berpotensi menyebabkan efek samping. Efek samping yang umum terjadi setelah
        menggunakan obat ini adalah rasa pedih atau panas di mata yang bersifat sementara. Sedangkan efek samping yang lebih
        jarang terjadi adalah mata terasa gatal, mengeluarkan kotoran, kemerahan atau bengkak pada kelopak mata.
        \n
        \nDalam kasus tertentu, kondisi seperti mata kering, pusing, mual, muntah, diare  dapat terjadi. Jika efek samping
        dirasakan berkelanjutan atau terdapat reaksi alergi, segera temui dokter.
    </string>

    <string name="ketorolac5">
        Harap berhati-hati bagi penderita infeksi mata, rheumatoid arthritis, asma atau gangguan pernapasan lainnya,
        penyakit jantung, hipertensi, gangguan ginjal, stroke, pembengkakan pada kaki atau tangan, dan diabetes.
        \n
        \nHarap berhati-hati jika Anda alergi terhadap aspirin dan obat-obatan antiinflamasi nonsteroid lainnya, seperti
        ibuprofen
        atau diclofenac.
        \n
        \nHarap waspada bagi Anda yang mudah mengalami perdarahan atau kelainan darah, seperti gangguan pembekuan darah
        atau anemia.
        \n
        \nHati-hati jika Anda menggunakan lensa kontak saat menjalani pengobatan dengan ketorolac. Sebaiknya jangan
        menggunakan lensa kontak hingga kondisi mata benar-benar sembuh.
        \n
        \nJika pandangan menjadi buram setelah menggunakan ketorolac, jangan mengemudi sebelum Anda bisa melihat dengan
        jelas kembali.
        \n
        \nBeri tahu dokter jika Anda akan melakukan operasi atau tindakan medis tertentu saat dalam pengobatan ini agar
        dosis dapat disesuaikan.
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis, segera temui dokter.
    </string>

    <string name="levofloxacin1">
        Levofloxacin adalah obat golongan antibiotik quinolone yang dapat digunakan untuk mengobati infeksi bakteri, seperti
        infeksi saluran kemih, pneumonia, sinusitis, infeksi kulit, jaringan lunak, dan infeksi prostat. Obat ini juga dapat
        digunakan untuk mengobati anthrax, serta mencegah penyakit pes (termasuk bentuk pneumonic dan septicemic). Levofloxacin
        bekerja dengan cara membunuh bakteri dan mencegahnya tumbuh kembali.
        \n
        \nLevofloxacin biasanya digunakan jika antibiotik lainnya tidak dapat mengatasi infeksi yang ada atau tidak dapat
        diresepkan oleh dokter karena alasan tertentu. Karena levofloxacin merupakan antibiotik, maka obat ini tidak bisa digunakan
        untuk mengobati infeksi yang disebabkan oleh virus, seperti flu, pilek, atau infeksi virus lainnya.
    </string>

    <string name="levofloxacin2">
        Ikuti anjuran dokter dan baca informasi yang tertera pada kemasan levofloxacin sebelum mulai menggunakannya. Obat
        ini dapat digunakan sebelum atau sesudah makan.
        \n
        \nDisarankan untuk mengonsumsi levofloxacin oral pada pagi hari jika Anda diresepkan dosis sekali minum. Jika Anda
        diresepkan dosis levofloxacin lebih dari satu kali sehari, pastikan ada jarak waktu yang cukup, misalnya 12 jam
        antara setiap dosis atau sesuai saran dokter. Usahakan untuk mengonsumsi levofloxacin pada jam yang sama setiap harinya
        untuk memaksimalkan efek.
        \n
        \nJika kesulitan untuk menelan tablet levofloxacin, Anda bisa membelahnya menjadi dua. Namun jangan mengonsumsi obat ini
        dengan cara dikunyah atau dihancurkan.
        \n
        \nBagi pasien yang lupa menggunakan levofloxacin, disarankan untuk segera melakukannya jika jeda dengan jadwal
        penggunaan berikutnya tidak terlalu dekat. Jika sudah dekat, abaikan dan jangan menggandakan dosis.
        \n
        \nPastikan Anda menghabiskan seluruh dosis yang diresepkan oleh dokter. Hal ini penting untuk mencegah kembalinya
        infeksi yang berpotensi lebih buruk. Jika gejala tidak membaik setelah menghabiskan obat, segera temui dokter.
        \n
        \nKulit mungkin akan  terasa lebih sensitif saat terpapar sinar matahari setelah menggunakan levofloxacin. Gunakan
        tabir surya untuk melindungi kulit Anda jika ingin beraktivitas di luar rumah, khususnya pada jam 10 pagi hingga 3 sore.
        \n
        \nJangan mengonsumsi obat-obatan gangguan pencernaan atau multivitamin yang mengandung seng (zinc) atau besi pada
        dua jam sebelum atau sesudah menggunakan levofloxacin karena dapat mengganggu penyerapan dan kinerja obat.
    </string>

    <string name="levofloxacin3">
        Dosis levofloxacin oral bagi orang dewasa umumnya adalah 500 mg per hari. Dosis biasanya akan disesuaikan dengan tingkt
        keparahan penyakit dan kondisi kesehatan pasien. Untuk jenis infeksi tertentu, seperti infeksi kandung kemih, dokter
        mungkin akan memberikan dosis sebesar 250 mg per hari. Levofloxacin diberikan selama 3-28 hari, tergantung pada jenis
        dan tingkat keparahan infeksi. Terkadang pengobatan harus dilakukan hingga 60 hari jika diperlukan.
        \n
        \nBagi yang menggunakan levofloxacin dalam bentuk obat tetes mata, dosis yang biasa disarankan adalah 1 atau 2 tetes
        setiap 30 hingga 2 jam sekali selama 3 hari, dan akan disesuaikan setelah kondisi mulai pulih.
        \n
        \nDosis levofloxacin suntik akan disesuaikan dengan kondisi Anda, dan biasanya diberikan saat menjalani rawat inap di
        rumah sakit.
        \n
        \nDosis bagi anak-anak mungkin akan berbeda dari orang dewasa. Disarankan untuk menanyakan hal tersebut pada dokter
        sebelum memberikan obat ini pada mereka.
    </string>

    <string name="levofloxacin4">
        Sama seperti obat-obat lain, levofloxacin juga berpotensi menyebabkan efek samping. Efek samping yang umum terjadi
        setelah menggunakan obat ini adalah:
        \n
        \n\t1.\t Gangguan tidur.
        \n\t2.\t Pusing.
        \n\t3.\t Sakit kepala.
        \n\t4.\t Diare.
        \n\t5.\t Mual.
        \n\t6.\t Mempengaruhi hasil uji lab organ hati.
        \n
        \nSegera temui dokter jika Anda mengalami efek samping yang jarang, seperti:
        \n
        \n\t1.\t Reaksi alergi parah.
        \n\t2.\t Nyeri atau pembengkakan sendi.
        \n\t3.\t Kesulitan melihat.
        \n\t4.\t Berhalusinasi.
    </string>

    <string name="levofloxacin5">
        Harap berhati-hati bagi penderita diabetes, gangguan ginjal, gangguan mental, epilepsi atau kondisi lainnya yang
        menyebabkan kejang, gangguan jantung, myasthenia gravis atau kondisi yang menyebabkan otot menjadi lemas, masalah
        pada tendon atau tendonitis dan defisiensi glucose 6-phosphate dehydrogenase.
        \n
        \nBeri tahu dokter jika Anda sedang dalam pengobatan lain, khususnya obat steroid.
        \n
        \nLevofloxacin dapat mengganggu hingga menghentikan efek vaksinasi tifoid. Tanyakan pada dokter sebelum melakukan
        vaksinasi.
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis, segera temui dokter.
    </string>

    <string name="metformin1">
        Metformin adalah obat antidiabetes yang dapat menurunkan kadar gula darah pada  penderita
        diabetes tipe 2. Obat ini dapat dikonsumsi secara tunggal, dikombinasikan dengan obat antidiabetes lain, atau diberikan
        bersama insulin. Guna mendapat hasil maksimal, dosis metformin harus diseimbangkan dengan jumlah atau jenis makanan
        yang dikonsumsi, serta intensitas olahraga dan aktivitas yang dilakukan.
        \n
        \nDalam menurunkan kadar gula darah yang tinggi, metformin bekerja dengan cara menghambat proses glukoneogenesis
        dan glikogenolisis, memperlambat penyerapan glukosa pada usus, serta meningkatkan sensitifitas insulin dalam tubuh.
        Kendati demikian, obat ini tidak dapat diberikan pada penderita diabetes tipe 1 yang masih tergantung pada suntikan
        insulin sepenuhnya.
    </string>

    <string name="metformin2">
        Pastikan Anda mengonsumsi metformin sesuai dengan anjuran dokter. Baca informasi yang tertera pada kemasannya
        sebelum mulai mengonsumsi obat ini. Jika ragu, hubungi dokter.
        \n
        \nBeri jarak waktu yang cukup antara satu dosis dengan dosis berikutnya. Usahakan mengonsumsi metformin pada
        jam yang sama setiap harinya untuk mendapatkan hasil yang optimal. Obat ini biasanya dianjurkan untuk dikonsumsi
        saat makan atau segera sesudah makan
        \n
        \nMetformin dapat menyebabkan perubahan pada siklus menstruasi yang membuat ovulasi meningkat sehingga mempertinggi
        kemungkinan untuk hamil.
        \n
        \nPemeriksaan secara rutin sebaiknya dilakukan selama mengonsumsi obat ini untuk memantau kadar gula darah serta
        kesehatan kaki dan mata. Kenali juga gejala-gejala hipoglikemia (kadar gula darah yang terlalu rendah), seperti
        pandangan menjadi kabur, kulit kering, dan sering mengeluarkan urine. Selain itu, kenali juga gejala-gejala
        hiperglikemia (kadar gula darah yang terlalu tinggi), seperti kulit pucat, gelisah, detak jantung cepat, pusing, dan mual.
        \n
        \nBagi pasien yang lupa mengonsumsi metformin, disarankan segera melakukannya jika jeda dengan jadwal konsumsi berikutnya
        tidak terlalu dekat. Jika sudah dekat, jangan menggandakan dosis metformin.
    </string>

    <string name="metformin3">
        Dosis penggunaan metformin berbeda-beda untuk tiap pasien. Dokter akan menyesuaikan takaran penggunaan metformin
        sesuai tingkat keparahan diabetes, riwayat kesehatan, dan reaksi tubuh pasien terhadap obat.
        \n
        \nDosis awal untuk orang dewasa adalah 500-850 mg yang diminum 1-2 kali sehari. Dosis ini dapat ditingkatkan
        hingga 2-3 gram/hari dengan interval waktu1 minggu dari dosis awal.
        \n
        \nDosis awal untuk anak-anak di atas 10 tahun adalah  500 mg yang diminum 1-2 kali sehari. Dosis dapat ditingkatkan
        secara bertahap hingga 2 gram setiap hari yang terbagi dalam 2-3 dosis pemakaian. Interval waktu antara dosis awal dengan dosis lanjutan minimal adalah 1 minggu.
    </string>

    <string name="metformin4">
        Beberapa efek samping yang umumnya terjadi saat mengonsumsi metformin adalah:
        \n
        \n\t1.\t Mual dan muntah.
        \n\t2.\t Penurunan nafsu makan
        \n\t3.\t Rasa logam dalam mulut
        \n\t4.\t Sakit perut
        \n\t5.\t Batuk dan suara serak.
        \n\t6.\t Diare.
        \n\t7.\t Nyeri otot dan kram
        \n\t8.\t Lemas dan mengantuk
    </string>

    <string name="metformin5">
        Beri tahu dokter jika memiliki alergi terhadap obat ini, obat lain, atau bahan tertentu.
        \n
        \nKonsultasikan pada dokter terlebih dahulu jika memiliki riwayat gangguan pernapasan (misalnya asma), kekurangan darah,
        serta gangguan ginjal dan hati.
        \n
        \nBicarakan pada dokter jika akan melakukan prosedur medis tertentu, terutama pemeriksaan radiologi dengan menggunakan
        zat pewarna iodin.
        \n
        \nInformasikan pada dokter jika sedang menggunakan obat lain, termasuk obat bebas, suplemen, atau herbal.
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis, segera hubungi dokter.
    </string>

    <string name="mikonazol1">
        Miconazole adalah obat luar untuk mengatasi infeksi jamur pada kulit seperti kurap (tinea), panu, dan candidiasis
        pada kulit. Selain kulit, miconazole juga dapat digunakan untuk infeksi jamur pada mulut (candidiasis oral), namun
        hanya sediaan oral gel yang boleh digunakan pada mulut. Sebagai antijamur, miconazole bekerja dengan merusak struktur
        sel jamur, sehingga menghentikan pertumbuhan jamur.
    </string>

    <string name="mikonazol2">
        Ikuti anjuran dokter dan baca informasi yang tertera pada kemasan miconazole sebelum menggunakannya.
        \n
        \nGunakanlah miconazole sesuai dengan jangka waktu yang dianjurkan oleh dokter. Biasanya obat ini harus tetap
        digunakan selama beberapa hari setelah gejala mereda. Hal ini dimaksudkan untuk mencegah infeksi datang kembali.
        \n
        \nCuci dan keringkan daerah kulit yang mengalami infeksi sebelum mengoleskan miconazole dan jangan lupa untuk mencuci
        tangan setelahnya. Hal ini untuk mencegah infeksi menyebar ke bagian tubuh yang lain.
        \n
        \nJika Anda menggunakan oral gel untuk mengobati infeksi jamur di mulut, sebaiknya jangan makan atau minum terlebih
        dahulu setengah jam setelah menggunakannya. Hal ini dimaksudkan agar obat memberikan pengaruh maksimal karena tidak
        tersapu oleh makanan atau minuman yang dikonsumsi.
        \n
        \nSimpan miconazole di suhu ruangan, tidak perlu di dalam kulkas.
    </string>

    <string name="mikonazol3">
        Untuk kondisi Candidiasis mulut, Oral gel yang mengandung 20 mg/g miconazole : Dewasa dan anak-anak 2 tahun ke atas: 2,5 ml
        empat kali sehari.
        Untuk kondisi Infeksi jamur pada kulit (Tinea pedis, tinea cruris, tinea corporis, panu, candidiasis)m Krim, salep, atau
        bedak yang mengandung 2% miconazole : Dewasa dan anak-anak 2 tahun ke atas: Oleskan 2 kali sehari selama 2-6 minggu.
    </string>

    <string name="mikonazol4">
        Beberapa efek samping yang mungkin saja bisa terjadi setelah menggunakan miconazole krim, salep, atau bedak adalah:
        \n
        \n\t1.\t Iritasi kulit.
        \n\t2.\t Rasa terbakar pada kulit.
        \n\t3.\t Dermatitis kontak.
        \n
        \nUntuk penggunaan miconazole oral gel, beberapa kemungkinan efek samping yang bisa terjadi adalah:
        \n
        \n\t1.\t Sakit kepala.
        \n\t2.\t Perubahan rasa di lidah.
        \n\t3.\t Mulut kering.
        \n\t4.\t Mual.
        \n\t5.\t Diare.
        \n\t6.\t Nyeri ulu hati.
    </string>

    <string name="mikonazol5">
        Hindari penggunaan miconazole untuk anak-anak di bawah usia 2 tahun, karena manfaat dan keamanannya belum diketahui
        sepenuhya.
        \n
        \nHarap berhati-hati bagi pasien yang memiliki riwayat alergi terhadap antijamur lainnya, terutama golongan
        azole, seperti clotrimazole dan itraconazole.
    </string>

    <string name="nifedipin1">
        Nifedipine adalah obat yang digunakan untuk mengobati hipertensi (tekanan darah tinggi) dan mencegah angina.
        Selain untuk kedua kondisi tersebut, obat ini juga dapat digunakan untuk mengobati fenomena Raynaud, yaitu suatu
        kondisi yang disebabkan oleh sirkulasi yang buruk pada tangan dan kaki.
        \n
        \nNifedipine bekerja dengan menghambat jumlah kalsium yang menuju sel di jantung dan pembuluh darah. Kondisi ini akan
        melebarkan pembuluh darah, sehingga meningkatkan suplai darah dan oksigen ke sel otot, termasuk otot jantung,
        sekaligus meringankan beban kerja jantung.
    </string>

    <string name="nifedipin2">
        Ikuti anjuran dokter dan baca petunjuk yang tertera pada kemasan sebelum mengonsumsi nifedipine.
        \n
        \nObat ini bisa dikonsumsi sebelum atau pada saat makan. Telan tablet nifedipine dengan utuh
        tanpa dihancurkan atau dikunyah terlebih dahulu.
        \n
        \nDosis nifedipine tergantung pada kondisi kesehatan dan respon pasien. Dokter mungkin akan
        meningkatkan dosis secara bertahap.
        \n
        \nKonsumsi obat ini secara teratur di waktu yang sama setiap harinya. Bagi pasien yang lupa mengonsumsi
        nifedipine, dianjurkan untuk segera melakukannya begitu teringat, apabila jeda dengan jadwal konsumsi berikutnya
        tidak terlalu dekat. Jika sudah dekat, abaikan dan jangan menggandakan dosis.
    </string>

    <string name="nifedipin3">
        Untuk kondisi hipertensi, Bentuk immediate release: Dosis awal 5 mg, 3 kali per hari.Dosis lanjutan 10-20 mg,
        3 kali per hari.Bentuk extended release: 10-40 mg, 2 kali sehari atau 30-90 mg, satu kali per hari.
        \n
        \nUntuk kondisi angina pectoris : Dosis awal 5 mg, 3 kali per hari.Dosis lanjutan 10-20 mg, 3 kali per hari.
        \n
        \nUntuk kondisi Sindrom Raynaud : 5-20 mg, 3 kali per hari.
    </string>

    <string name="nifedipin4">
        Sejumlah efek samping yang mungkin saja dapat timbul setelah mengonsumsi nifedipine adalah:
        \n
        \n\t1.\t Tungkai bengkak.
        \n\t2.\t Sakit kepala.
        \n\t3.\t Pusing.
        \n\t4.\t Mual.
        \n\t5.\t Perut mulas.
        \n\t6.\t Batuk.
        \n\t7.\t Sesak napas.
        \n\t8.\t Nyeri dada.
        \n\t9.\t Jantung berdebar.
        \n\t10.\t Kram otot.
        \n\t11.\t Kejang.
        \n\t12.\t Biduran.
        \n\t13.\t Gelisah.
        \n\t14.\t Gatal.
    </string>

    <string name="nifedipin5">
        Pasien dengan gangguan pengolahan gula dalam tubuh, seperti intoleransi laktosa, tidak dianjurkan mengonsumsi nifedipine.
        \n
        \nHindari penggunaan nifedipine pada pasien gagal jantung.
        \n
        \nGunakan dengan hati-hati pada pasien kardiomiopati.
        \n
        \nHati-hati penggunaan pada pasien lanjut usia, karena bisa menyebabkan hipotensi.
        \n
        \nBeri tahu dokter obat-obatan rutin yang dikonsumsi termasuk suplemen dan herba.
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis, segera temui dokter.
    </string>

    <string name="nikotinamid1">
        Nicotinamide atau dikenal juga dengan nama niacinamide, adalah salah satu bentuk dari Vitamin B3 yang biasa ditemukan
        pada daging, ikan, telur, sayuran hijau, kacang polong, ragi, susu, atau sereal gandum. Biasanya obat ini digunakan
        untuk mengobati dan mencegah defisiensi asam nikotinat dan juga mengobati peradangan jerawat
        \n
        \nNicotinamide juga digunakan sebagai salah satu zat penyusun obat untuk mengatasi diabetes dan kadar kolesterol
        tinggi. Namun, nicotinamide bisa berbahaya bagi organ hati jika kadar penggunaannya melebihi 3 gram per hari bagi
        orang dewasa.
    </string>

    <string name="nikotinamid2">
        Gunakanlah nicotinamide sesuai keterangan pada kemasan dan tanyakan pada dokter.
        \n
        \nTapi biasanya, pasien disarankan untuk mengoleskan nicotinamide dua kali sehari. Namun jika kulit menjadi
        iritasi atau kering, kurangi frekuensi pengolesan. Pastikan bagian yang akan diolesi obat tersebut sudah benar-benar
        kering dan bersih.
        \n
        \nJangan lupa untuk mencuci tangan dengan air bersih dan sabun sebelum atau sesudah mengoleskan nicotinamide.
    </string>

    <string name="nikotinamid3">
        Dosis nicotinamide untuk tiap pasien berbeda-beda. Dosis penggunaan obat ini umumnya tidak sama untuk tiap merek
        dan bisa dilihat pada masing-masing kemasan. Jangan lupa untuk mengonsultasikannya dengan dokter sebelum penggunaan.
    </string>

    <string name="nikotinamid4">
        Reaksi orang terhadap sebuah obat berbeda-beda. Beberapa efek samping obat kelompok nicotinamide yang umumnya
        terjadi adalah:
        \n
        \n\t1.\t Iritasi.
        \n\t2.\t Kemerahan pada kulit.
        \n\t3.\t Gatal-gatal.
        \n\t4.\t Sensasi terbakar pada kulit.
        \n\t5.\t Kulit kering.
    </string>

    <string name="nikotinamid5">
        Wanita hamil, atau menyusui, dianjurkan berkonsultasi dengan dokter sebelum menggunakan nicotinamide.
        \n
        \nHarap berhati-hati bagi yang sedang menggunakan obat kulit atau sediaan lainnya seperti herbal atau pengobatan
        kulit alternatif.
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis, segera temui dokter.
        \n
        \nJauhkan obat ini dari jangkauan anak-anak.
    </string>

    <string name="omeprazole1">
        Omeprazole adalah obat yang mampu menurunkan kadar asam yang diproduksi di dalam lambung.  Obat golongan pompa proton
        ini digunakan untuk mengobati beberapa kondisi, yaitu nyeri ulu hati, gastroesophageal reflux disease (GERD), dan tukak
        lambung akibat infeksi bakteri H. pylori. Selain itu, omeprazole juga dapat digunakan untuk mengobati sindrom
        Zollinger-Ellison.
    </string>

    <string name="omeprazole2">
        Sebelum menggunakan omeprazole, perhatikan informasi yang diberikan oleh dokter terkait obat ini atau baca informasi
        yang tertera di dalam kemasan agar Anda bisa mengetahui aturan pakai serta efek samping obat ini. Hindari pemakaian
        omeprazole lebih dari 4 minggu tanpa berkonsultasi dahulu dengan dokter.
        \n
        \nOmeprazole dapat dikonsumsi sebelum atau sesudah makan, tapi lebih baik untuk dikonsumsi lima belas sampai
        tiga puluh menit sebelum makan.
        \n
        \nTelanlah tablet dan kapsul omeprazole dengan air dan jangan mengunyahnya. Hal ini bertujuan agar omeprazole
        dapat terserap secara optimal oleh tubuh. Jika Anda termasuk orang yang kesulitan menelan, tersedia omeprazole
        dalam bentuk obat larut.
        \n
        \nKonsumsilah omeprazole sesuai takaran dosis dan frekuensi yang ditetapkan oleh dokter. Jika Anda tanpa sengaja
        melewatkan satu dosis konsumsi, segera konsumsi dosis yang tertinggal tersebut begitu Anda ingat. Tapi jika sudah
        sangat mendekati jadwal minum obat berikutnya, jangan mengonsumsi dua dosis sekaligus.
        \n
        \nKonsumsilah makanan dalam porsi-porsi kecil. Porsi terlalu besar dapat meregang lambung sehingga meningkatkan
        produksi asam lambung. Hindarilah makanan atau minuman yang dapat memperburuk gejala penyakit lambung Anda, seperti
        cokelat, tomat, daun mint, kopi, dan alkohol. Menurunkan berat badan juga dapat membantu mencegah naiknya asam lambung
        sehingga meringankan gejala gangguan pencernaan.
        \n
        \nBerhenti atau batasi kebiasaan merokok, karena merokok juga meningkatkan produksi asam lambung.
    </string>

    <string name="omeprazole3">
        Dosis omeprazole akan disesuaikan dengan kondisi dan respons pasien terhadap pengobatan. Bagi pasien anak-anak,
        selain kondisi, dokter akan mempertimbangkan usia serta berat badan mereka dalam menentukan dosis omeprazole. Untuk
        informasi lebih lengkap mengenai dosis omeprazole untuk anak, tanyakan pada dokter
    </string>

    <string name="omeprazole4">
        Omeprazole jarang menyebabkan efek samping pada penggunanya. Jika pun ada, biasanya efek samping akan membaik setelah
        penyesuaian tubuh terhadap obat ini.
        \n
        \nSegera temui dokter jika efek samping yang dialami tidak kunjung hilang atau bahkan makin parah.
    </string>

    <string name="omeprazole5">
        Harap berhati-hati menggunakan omeprazole jika menderita penyakit hati, penyakit jantung, mempunyai kadar kalsium
        tubuh yang rendah atau gangguan tulang.
        \n
        \nKonsultasikan dengan dokter sebelum mengonsumsi omeprazole jika mengalami kesulitan menelan, penurunan berat badan
        tanpa sebab yang jelas, mual, dan per
        \n
        \nJika terjadi alergi atau overdosis, segera hubungi dokter.
    </string>

    <string name="pct1">
        Paracetamol adalah salah satu obat yang masuk ke dalam golongan analgesik (pereda nyeri) dan antipiretik (penurun demam).
        Obat ini dipakai untuk meredakan rasa sakit ringan hingga menengah, serta menurunkan demam. Untuk orang dewasa, dianjurkan
        untuk mengonsumsi paracetamol 1-2 tablet sebanyak 500 miligram hingga 1 gram tiap 4-6 jam sekali dalam 24 jam.
        \n
        \nParacetamol mengurangi rasa sakit dengan cara menurunkan produksi zat dalam tubuh yang disebut prostaglandin.
        Prostaglandin adalah unsur yang dilepaskan tubuh sebagai reaksi terhadap kerusakan jaringan atau infeksi, yang memicu
        terjadinya peradangan, demam, dan rasa nyeri. Paracetamol menghalangi produksi prostaglandin, sehingga rasa sakit dan
        demam berkurang.
    </string>

    <string name="pct2">
        Umumnya, paracetamol tidak menimbulkan efek samping. Walau demikian, pastikan obat ini cocok untuk gejala-gejala yang
        dialami dan tidak berlawanan dengan kondisi kesehatan fisik.
        \n
        \nParacetamol bisa dikonsumsi orang dewasa sebanyak 500 mg tiap empat hingga enam jam. Sedangkan untuk anak-anak,
        sesuaikan dosisnya dengan anjuran dokter. Obat ini bisa diminum sebelum atau sesudah makan.
        \n
        \nJangan mengonsumsi paracetamol melebihi dosis yang ditentukan, terlalu banyak mengonsumsi obat ini bisa merusak
        organ hati.
        \n
        \nApabila melewatkan waktu mengonsumsi paracetamol, jangan minum dua dosis sekaligus dengan maksud menggantikannya.
    </string>

    <string name="pct3">
        Untuk usia >16	: 500  1000 mg tiap 4-6 jam
        \n
        \nUntuk usia 12-16 : 480  750 mg tiap 4-6 jam
        \n
        \nUntuk usia 10-12 : 480 500 mg tiap 4-6 jam
        \n
        \nUntuk usia 8-10 : 360-375 mg tiap 4-6 jam
        \n
        \nUntuk usia 6-8 : 240-250 mg tiap 4-6 jam
        \n
        \nUntuk usia 4-6 : 240 mg tiap 4-6 jam
        \n
        \nUntuk usia 2-4 : 180 mg tiap 4-6 jam
        \n
        \nUntuk usia 6  24 bulan : 120 mg tiap 4-6 jam
        \n
        \nUntuk usia 3  6 bulan : 60  mg tiap 4-6 jam
        \n
        \nUntuk usia 2  3 bulan setelah imunisasi : 60 mg tiap 4-6 jam
    </string>

    <string name="pct4">
        Penurunan jumlah sel-sel darah, sepeti sel darah putih atau trombosit.
        \n
        \nMuncul ruam, terjadi pembengkakan, atau kesulitan bernapas karena alergi.
        \n
        \nTekanan darah rendah (hipotensi) dan jantung berdetak cepat (takikardi). Kerusakan pada hati dan
        ginjal jika menggunakan obat ini secara
        \n
        \nBisa menyebabkan overdosis jika digunakan lebih dari 200 mg/kg, atau lebih dari 10 gram, dalam 24 jam.
    </string>

    <string name="pct5">
        Harap berhati-hati bagi penderita gangguan ginjal, gangguan hati, malanutrisi, dehidrasi, dan bagi orang
        yang sering mengonsumsi minuman keras (alkohol) dalam jangka lama.
        \n
        \nUntuk orang dewasa, jangan mengonsumsi lebih dari 4 gram per 24 jam.
        \n
        \nUntuk anak-anak, pastikan dosis diberikan sesuai dengan umur.
        \n
        \nJika terjadi alergi atau overdosis, segera hubungi dokter.
    </string>

    <string name="piroxicam1">
        Piroxicam adalah obat antiinflamasi nonsteroid (NSAIDs) yang berfungsi untuk meredakan rasa sakit. Cara kerja NSAIDs
        adalah dengan menghambat enzim yang memproduksi prostaglandin, yaitu senyawa yang dilepas tubuh dan menyebabkan rasa
        sakit serta peradangan.
        \n
        \nPiroxicam sering digunakan untuk mengurangi gejala-gejala arthritis, seperti peradangan, pembengkakan, serta kaku
        dan nyeri otot. Harap diingat bahwa piroxicam hanya dapat mengurangi gejala, namun tidak menyembuhkan artritis.
    </string>

    <string name="piroxicam2">
        Gunakanlah piroxicam sesuai anjuran dokter dan jangan lupa untuk membaca keterangan pada kemasan.
        \n
        \nPiroxicam sebaiknya dikonsumsi dengan makanan . Selama mengonsumsi obat ini, pasien juga dianjurkan banyak minum
        untuk menghindari dehidrasi, serta berhenti atau mengurangi rokok dan minuman keras agar dapat menurunkan tingkat
        risiko perdarahan pada lambung.
        \n
        \nKulit yang lebih sensitif terhadap cahaya juga mungkin terjadi selama menggunakan piroxicam. Karena itu, pasien
        disarankan untuk mengenakan topi atau pakaian tertutup saat bepergian.
        \n
        \nPastikan ada jarak waktu yang cukup antara satu dosis dengan dosis berikutnya. Usahakan untuk mengonsumsi piroxicam
        pada jam yang sama tiap hari untuk memaksimalisasi efeknya.
        \n
        \nBagi pasien yang lupa mengonsumsi piroxicam, disarankan segera melakukannya jika jeda dengan jadwal konsumsi
        berikutnya tidak terlalu dekat. Jika sudah dekat, abaikan dan jangan menggandakan dosis.
    </string>

    <string name="piroxicam3">
        Dosis piroxicam tergantung pada jenis penyakit yang dialami, tingkat keparahan gejala, kondisi kesehatan, usia,dan
        respons tubuh pasien. Dosis yang umum diberikan bagi pasien dewasa adalah 20 mg per hari. Kondisi pasien kemudian
        akan kembali ditinjau oleh dokter setelah 2 minggu pemakaian. Khusus bagi pasien lansia, penggunaan piroxicam hanya
        dianjurkan dengan dosis dan durasi seminimal mungkin.
        \n
        \nSementara untuk obat oles piroxicam, pasien disarankan menggunakan salep dengan kandungan piroxicam 0.5 %
        sebanyak 3 hingga 4 kali dalam sehari. Pemantauan akan kembali dilakukan setelah 1 bulan penggunaan.
    </string>

    <string name="piroxicam4">
        Semua obat berpotensi menyebabkan efek samping, termasuk piroxicam. Beberapa efek samping yang umum terjadi saat
        mengonsumsi obat ini adalah:
        \n
        \n\t1.\t Perut kembung.
        \n\t2.\t Nyeri ulu hati.
        \n\t3.\t Konstipasi atau diare.
        \n\t4.\t Sakit kepala.
        \n\t5.\t Mual.
        \n\t6.\t Muntah.
        \n
        \nSegera hentikan pemakaian obat dan temui dokter jika pengguna mengalami efek samping yang serius seperti demam,
        kesulitan bernapas, menggigil, linglung, sakit kepala yang tidak kunjung sembuh, kejang, perubahan emosional, lemas,
        lelah, perubahan kemampuan melihat, urine disertai darah, tinja berwarna hitam atau bercampur darah, dan muntah darah.
    </string>

    <string name="piroxicam5">
        Wanita yang sedang merencanakan kehamilan, memiliki masalah kesuburan, atau sedang hamil (terutama pada trimester
        terakhir) dilarang mengonsumsi piroxicam. Sementara ibu menyusui disarankan untuk berkonsultasi dengan dokter terlebih
        dahulu sebelum menggunakan obat ini.
        \n
        \nJangan mengonsumsi piroxicam melebihi dosis atau durasi yang dianjurkan dokter.
        \n
        \nJika mengonsumsi piroxicam, sebaiknya tidak mengemudi atau mengoperasikan alat berat karena obat ini bisa
        menyebabkan rasa kantuk dan pusing.
        \n
        \nHarap waspada apabila menderita anemia, tukak lambung, gangguan pencernaan, asma, alergi terhadap obat antiinflamasi
        non-steroid lain (misalnya ibuprofen), diabetes, gangguan hati, gangguan ginjal, penyakit jantung, penggumpalan darah,
        edema, hiperkalemia, hipertensi, dehidrasi, kadar sodium yang rendah, serta gagal jantung. Demikian pula dengan
        para perokok dan pengonsumsi minuman keras.
        \n
        \nSelama menggunakan piroxicam, beri tahu dokter sebelum menjalani pengobatan medis apa pun.
        \n
        \nTanyakan mengenai dosis anak-anak kepada dokter.
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis, segera temui dokter.
    </string>

    <string name="propanolol1">
        Propranolol adalah obat yang digunakan untuk menangani sejumlah kondisi yang berhubungan dengan jantung dan
        pembuluh darah, seperti:
        \n
        \nAritmia atau gangguan irama jantung.
        \nHipertensi.
        \nHypertrophic subaortic stenosis, yaitu gangguan pada otot jantung.
        \nAngina pektoris, yaitu nyeri dada akibat otot jantung kekurangan oksigen.
        \nHipertensi porta, yaitu peningkatan tekanan pembuluh darah di sekitar organ hati yang dapat menimbulkan
        varises esofagus, sehingga bisa pecah dan menyebabkan muntah darah.
        \n
        \nSelain kondisi-kondisi tersebut, propranolol juga dapat digunakan untuk meredakan tremor, mengobati
        pheochromocytoma, dan mencegah migrain.
        \n
        \nPropranolol bekerja dengan cara menghambat kerja dari epinefrin atau adrenalin, yaitu zat di dalam
        tubuh yang dapat menyempitkan pembuluh darah, meningkatkan tekanan darah, dan meningkatkan denyut jantung.
    </string>

    <string name="propanolol2">
        Ikuti anjuran dokter dan bacalah informasi yang tertera pada kemasan propranolol sebelum mulai mengonsumsinya.
        \n
        \nDosis harian tablet propranolol biasanya dibagi menjadi beberapa dosis, misalnya dua, tiga, atau empat kali
        dalam sehari. Gunakan air untuk menelan obat.
        \n
        \nPastikan ada jarak waktu yang cukup antara satu dosis dengan dosis berikutnya. Usahakan untuk mengonsumsi
        propranolol pada jam yang sama setiap harinya, untuk memaksimalkan efek obat.
        \n
        \nBagi pasien yang lupa mengonsumsi propranolol, disarankan untuk segera melakukannya begitu ingat, jika jeda
        dengan jadwal konsumsi berikutnya tidak terlalu dekat. Jika sudah dekat, abaikan dan jangan menggandakan dosis.
        \n
        \nSelama menjalani pengobatan dengan propranolol, jangan lupa untuk tetap memeriksakan diri secara rutin ke dokter
        agar perkembangan kondisi dapat terpantau.
        \n
        \nSimpanlah propranolol pada suhu ruangan dan letakkan di dalam wadah tertutup untuk menghindari paparan sinar
        matahari secara langsung, dan jauhkan dari jangkauan anak-anak.
    </string>

    <string name="propanolol3">
        Dosis dan jangka waktu penggunaan propanolol akan ditentukan oleh dokter sesuai dengan kondisi yang ingin ditangani,
        tingkat keparahannya dan kondisi kesehatan pasien. Dosis akan direvisi oleh dokter dan disesuaikan menurut perkembangan
        kondisi.
        \n
        \nUntuk anak-anak, dosis didasarkan pada berat badan anak tersebut.
    </string>

    <string name="propanolol4">
        Efek samping yang mungkin timbul akibat penggunaan propranolol adalah:
        \n
        \n\t1.\t Mual dan muntah
        \n\t2.\t Konstipasi
        \n\t3.\t Diare
        \n\t4.\t Kram perut
        \n\t5.\t Insomnia
        \n\t6.\t Impotensi
        \n
        \nSelain itu, ada beberapa efek samping lain yang mungkin terjadi dan bersifat lebih serius. Segera hubungi dokter jika
        mengalami efek samping berikut ini:
        \n
        \n\t1.\t Pusing, seperti ingin pingsan.
        \n\t2.\t Gangguan penglihatan.
        \n\t3.\t Tangan dan kaki terasa dingin.
        \n\t4.\t Sesak napas.
        \n\t5.\t Detak jantung tidak beraturan.
        \n\t6.\t Hilangnya keseimbangan.
        \n\t7.\t Depresi dan halusinasi.
    </string>

    <string name="propanolol5">
        Hindari mengonsumsi propranolol jika memiliki alergi terhadap obat ini.
        \n
        \nBerhati-hatilah dan konsultasikan lebih dahulu kepada dokter jika sedang atau berencana mengonsumsi obat-obatan lain,
        termasuk suplemen dan produk herba.
        \n
        \nBerhati-hatilah dan konsultasikan lebih dahulu kepada dokter jika menderita atau pernah menderita gangguan kesehatan
        seperti asma, diabetes, gangguan tiroid, penyakit jantung, penyakit liver dan penyakit ginjal.
        \n
        \nBerhati-hatilah jika Anda perokok karena merokok dapat menurunkan efektivitas propranolol.
        \n
        \nJangan mengonsumsi minuman beralkohol saat menjalani pengobatan dengan propranolol, karena dapat meningkatkan kadar
        propranolol dalam tubuh.
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis setelah mengonsumsi propranolol, segera temui dokter.
    </string>

    <string name="ranitidin1">
        Ranitidin adalah obat yang dapat digunakan untuk menangani gejala atau penyakit yang berkaitan dengan produksi asam
        berlebih di dalam lambung.
        \n
        \nKelebihan asam lambung dapat membuat dinding sistem pencernaan mengalami iritasi dan peradangan. Peradangan ini
        kemudian dapat berujung pada beberapa penyakit, seperti tukak lambung, tukak duodenum, sakit maag, nyeri ulu hati,
        serta gangguan pencernaan.
        \n
        \nRanitidin bekerja dengan cara menghambat sekresi asam lambung berlebih, sehingga rasa sakit dapat reda dan luka
        pada lambung perlahan-lahan akan sembuh.
        \n
        \nSelain mengobati, ranitidin juga dapat digunakan untuk mencegah munculnya gejala-gejala gangguan pencernaan akibat
        mengonsumsi makanan tertentu. Ranitidin tidak akan menghambat sekresi enzim pepsin dan serum gastrin, sehingga tidak
        mengganggu pencernaan.
    </string>

    <string name="ranitidin2">
        Ranitidin dapat dikonsumsi sebelum atau sesudah makan. Usahakan untuk mengonsumsinya pada jam yang sama tiap hari.
        pada lambung perlahan-lahan akan sembuh.
        \n
        \nSelama menggunakan obat ini, hindarilah konsumsi makanan atau minuman yang dapat memperparah gejala Anda agar
        keefektifan obat menjadi maksimal. Makanan atau minuman yang harus dihindari tersebut di antaranya adalah makanan pedas,
        cokelat, tomat, minuman keras, atau minuman panas, khususnya kopi. Selain itu, pengguna juga dianjurkan untuk berhenti
        merokok karena dapat memicu produksi asam lambung, serta dianjurkan untuk mengurangi berat badan yang berlebihan
        guna membantu mengurangi gejala.
        \n
        \nJika pengguna lupa mengonsumsi ranitidin, disarankan untuk segera melakukannya jika jeda dengan jadwal konsumsi
        berikutnya tidak terlalu dekat. Jika sudah dekat, abaikan dan jangan menggandakan dosis.
    </string>

    <string name="ranitidin3">

    </string>

    <string name="ranitidin4">
        Beberapa efek samping yang mungkin saja dapat terjadi setelah menggunakan ranitidin adalah:
        \n
        \n\t1.\t Diare.
        \n\t2.\t Muntah-muntah.
        \n\t3.\t Sakit kepala.
        \n\t4.\t Insomnia.
        \n\t5.\t Vertigo.
        \n\t6.\t Ruam.
        \n\t7.\t Konstipasi.
        \n\t8.\t Sakit perut.
        \n\t9.\t Sulit menelan.
        \n\t10.\t Urine tampak keruh.
        \n\t11.\t Bingung.
        \n\t12.\t Berhalusinasi.
    </string>

    <string name="ranitidin5">
        Bagi wanita hamil dan menyusui, sesuaikan dosis dengan anjuran dokter.
        \n
        \nKonsultasikan dosis ranitidin untuk anak-anak dengan dokter.
        \n
        \nHarap berhati-hati bagi penderita gangguan ginjal.
        \n
        \nHarap waspada bagi yang memiliki riwayat perdarahan, sulit menelan, muntah, dan penurunan berat badan tanpa
        alasan jelas.
        \n
        \nPenderita yang memiliki riwayat porfiria akut tidak boleh menggunakan ranitidin.
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis, segera temui dokter.
    </string>

    <string name="rifampicin1">
        Rifampicin atau rifampin adalah obat antibiotik yang digunakan untuk mengobati beberapa infeksi akibat bakteri.
        Obat ini bekerja dengan cara menghentikan pertumbuhan dan perkembangbiakan bakteri.
        \n
        \nSejumlah infeksi yang dapat ditangani oleh rifampicin, di antaranya adalah tuberkulosis (TBC) dan kusta. Selain itu,
        obat ini juga dapat digunakan untuk mencegah meningitis akibat bakteri N. meningitidis dan infeksi bakteri H. influenza
        tipe B (Hib).
    </string>

    <string name="rifampicin2">
        Gunakan rifampicin sesuai dengan anjuran dokter atau informasi yang tertera pada kemasan. Obat ini sebaiknya
        dikonsumsi saat perut kosong, yaitu 1 jam sebelum makan atau 2 jam setelah makan.
        \n
        \nJika diresepkan rifampicin sirop, kocok terlebih dahulu sebelum diminum.
        \n
        \nUsahakan untuk mengonsumsi rifampicin pada waktu yang sama tiap harinya, agar pengobatan efektif.
        \n
        \nBagi Anda yang lupa mengonsumsi rifampicin, disarankan untuk segera melakukannya begitu teringat, jika jeda dengan
        jadwal konsumsi berikutnya tidak terlalu dekat. Jika sudah dekat, abaikan dan jangan menggandakan dosis.
        \n
        \nSimpan obat ini di tempat yang bersuhu antara 15-30 derajat Celcius. Hindarkan dari paparan cahaya atau panas yang
        berlebihan.
    </string>

    <string name="rifampicin3">
        Untuk penyakit Tuberkulosis	Dewasa: 8-12 mg/kgBB per hari.
        \nAnak-anak: 10-20 mg/kgBB per hari.
        \nDosis maksimum 600 mg per hari.
        \n
        \nUntuk penyakit Kusta: Dewasa: 600 mg, satu kali sebulan, selama 6-12 bulan.
        \nAnak-anak: 10 mg/kgBB per hari, untuk pemberian 1 kali per bulan, selama 6-12 bulan.
        \n
        \nUntuk pencegahan infeksi N. meningitidis : Dewasa: 600 mg, 2 kali sehari, selama dua hari.
        \nAnak-anak  1 bulan : 5 mg/kgBB, 2 kali sehari.
        \nAnak-anak > 1 bulan : 10 mg/kgBB, 2 kali sehari.
        \n
        \nUntuk pencegahan infeksi Hib : Dewasa: 600 mg, 2 kali sehari, selama 4 hari
        \nAnak-anak > 1 bulan: 20 mg/kgBB per hari, selama 4 hari, dosis maksimum 600 mg/hari.
        \nAnak-anak  1 bulan: 10 mg/kgBB per hari, selama 4 hari.
        \n
        \nUntuk gangguan fungsi hati : Maksimal 8 mg/kgBB per hari.
    </string>

    <string name="rifampicin4">
        Sedangkan efek samping overdosis yang harus diwaspadai dan diperiksakan ke dokter apabila terjadi adalah:
        \n
        \n\t1.\t Gangguan fungsi hati.
        \n\t2.\t Ruam kulit.
        \n\t3.\t Nyeri ulu hati.
        \n\t4.\t Mual.
        \n\t5.\t Muntah.
        \n\t6.\t Nafsu makan turun.
        \n\t7.\t Diare.
    </string>

    <string name="rifampicin5">
        Hati-hati bagi penderita gangguan hati dan ginjal, serta porfiria dan kecanduan alkohol.
        \n
        \nWaspadai penggunaan obat ini bersama dengan obat antivirus ritonavir dan  darunavir karena dapat meningkatkan
        risiko gangguan hati atau menurunkan efektivitas antivirus.
        \n
        \nHindari penggunaan rifampicin bersama vaksinasi yang berasal dari bakteri yang dilemahkan, seperti vaksin tifus.
        \n
        \nRifampicin dapat merubah urine, tinja, air liur, dahak, dan keringat menjadi berwarna oranye atau coklat kemerahan.
        Efek ini akan hilang bila penderita menghentikan konsumsi.
        \n
        \nRifampicin dapat mempengaruhi efektivitas pil KB, disarankan untuk menggunakan kontrasepsi jenis lain.
        \n
        \nTerus konsumsi dan kontrol kembali kepada dokter sampai diperbolehkan untuk menghentikan obat, walaupun keluhan
        sudah menghilang. Menghentikan pengobatan tanpa sesuai anjuran dapat membuat bakteri terus tumbuh dan mengakibatkan
        infeksi kembali.
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis setelah mengonsumsi rifampicin, segera temui dokter.
    </string>

    <string name="salbutamol1">
        Salbutamol adalah obat yang dapat melebarkan saluran udara pada paru-paru. Obat yang masuk ke dalam golongan bronkodilator
        ini bekerja dengan cara melemaskan otot-otot di sekitar saluran pernapasan yang menyempit sehingga udara dapat mengalir
        lebih lancar ke dalam paru-paru.
        \n
        \nSalbutamol mampu meringankan gejala-gejala asma dengan cepat saat serangan asma berlangsung, serta dapat juga dipakai
        untuk mengobati penyakit paru obstruktif kronik (PPOK).
    </string>

    <string name="salbutamol2">
        Gunakanlah salbutamol sesuai anjuran dokter dan jangan lupa untuk membaca keterangan pada kemasan.
        \n
        \nPada tahap awal penggunaan, dokter akan menganjurkan dosis efektif yang terendah. Lalu dosis akan direvisi
        dan disesuaikan dengan perkembangan kondisi penderita. Karena itu, penderita disarankan untuk menjalani pemeriksaan
        kesehatan secara rutin untuk memantau keefektifan dosis salbutamol yang dibutuhkan.
        \n
        \nSebelum memakai salbutamol bentuk inhaler, pastikan penderita mengetahui cara menggunakannya dengan benar. Jangan
        lupa untuk senantiasa membawa salbutamol inhaler tiap bepergian.
        \n
        \nJika memakai lebih dari satu jenis inhaler, gunakanlah inhaler salbutamol terlebih dulu. Tunggu beberapa menit
        sebelum menggunakan inhaler lain. Salbutamol akan membuka saluran pernapasan sehingga meningkatkan keefektifan obat
        dari inhaler lain.
        \n
        \nBagi penderita yang kesulitan menyesuaikan napas saat menggunakan inhaler, dokter umumnya akan menganjurkan alat
        yang disebut spacer. Spacer dapat meningkatkan jumlah obat-obatan yang mencapai paru-paru, sekaligus mengurangi efek
        sampingnya.
        \n
        \nUntuk memaksimalisasi manfaat salbutamol, penderita juga dianjurkan untuk berhenti merokok. Rokok dapat memicu
        iritasi pada paru-paru dan memperburuk kondisi asma serta gangguan pernapasan.
    </string>

    <string name="salbutamol3">
        Penentuan dosis salbutamol tergantung pada tingkat keparahan gejala dan kondisi kesehatan pasien. Bentuk obat
        yang digunakan juga akan menjadi pertimbangan dalam menentukan takaran salbutamol.
    </string>

    <string name="salbutamol4">
        Semua obat berpotensi menyebabkan efek samping, begitu juga dengan salbutamol. Segera temui dokter apabila
        penderita mengalami efek samping berupa:
        \n
        \n\t1.\t Jantung berdebar-debar.
        \n\t2.\t Detak jantung yang cepat atau tak teratur.
        \n\t3.\t Gemetaran.
        \n\t4.\t Sakit perut.
        \n\t5.\t Nyeri dada.
        \n\t6.\t Batuk berdahak.
        \n\t7.\t Diare.
        \n\t8.\t Sulit menelan.
        \n\t9.\t Sakit kepala.
        \n\t10.\t Menggigil.
        \n\t11.\t Demam.
        \n\t12.\t Mual.
    </string>

    <string name="salbutamol5">
        Wanita yang sedang hamil dan menyusui hanya boleh menggunakan salbutamol jika benar-benar dibutuhkan dan dianjurkan
        oleh dokter.
        \n
        \nSegera temui dokter jika gejala-gejala tidak berkurang setelah menghirup salbutamol sesuai dengan petunjuk dokter.
        \n
        \nHarap berhati-hati jika menderita hipertiroidisme, alergi terhadap protein susu, gangguan kardiovaskular, hipertensi,
        diabetes, hipokalemia, gangguan ginjal, kejang, serta aritmia.
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis, segera temui dokter.
    </string>

    <string name="tramadol1">
        Tramadol adalah salah satu obat pereda rasa sakit kuat yang digunakan untuk menangani nyeri sedang hingga berat
        (misalnya nyeri setelah operasi). Tramadol bekerja dengan cara memengaruhireaksi kimia di dalam otak dan sistem saraf
        yang pada akhirnya mengurangi sensasi rasa sakit.
    </string>

    <string name="tramadol2">
        Tramadol dapat digunakan sebelum atau sesudah makan, dan sebaiknya digunakan hanya ketika sakit mulai muncul.
        \n
        \nGunakan tramadol segera untuk menggantikan jadwal penggunaan yang terlewat jika jeda dengan jadwal berikutnya tidak
        terlalu dekat. Namun jika jedanya sudah dekat, abaikan dan jangan menggandakan dosis.
        \n
        \nJangan melebihi dosis serta durasi penggunaan yang telah ditentukan oleh dokter karena dapat menyebabkan
        ketergantungan. Penghentian penggunaan obat ini harus dilakukan secara bertahap, sesuai dengan petunjuk dokter.
        \n
        \nSelama mengonsumsi tramadol, pasien dianjurkan untuk menghindari minuman keras dan obat-obatan yang dapat
        berdampak pada tingkat kesadaran (misalnya antihistamin dan obat penenang atau sedatif).
        \n
        \nSelama menjalani pengobatan dengan tramadol, disarankan untuk tidak mengendarai kendaraan atau mengoperasikan
        mesin berat untuk menghindari kecelakaan.
    </string>

    <string name="tramadol3">
        Dosis penggunaan tramadol tergantung pada tingkat keparahan nyeri yang dirasakan oleh pasien. Meskipun begitu,
        konsumsi obat ini tidak boleh melebihi 400 mg per hari.
        \n
        \nDosis penggunaan tramadol untuk jangka waktu yang lebih panjang akan diatur oleh dokter sesuai dengan kondisi
        kesehatan dan perkembangan pemulihan pasien. Untuk anak-anak usia di bawah 12 tahun, dosis dan penggunaan tramadol akan
        disesuaikan. Sementara itu, bagi manula yang berusia di atas 75 tahun, dianjurkan untuk tidak mengonsumsi tramadol lebih
        dari 300 mg per hari.
    </string>

    <string name="tramadol4">
        Beberapa efek samping yang umum terjadi setelah menggunakan tramadol adalah:
        \n
        \n\t1.\t Pusing dan limbung.
        \n\t2.\t Lelah dan mengantuk.
        \n\t3.\t Mual dan muntah.
        \n\t4.\t Konstipasi dan sulit buang air kecil.
        \n\t5.\t Mulut kering.
        \n\t6.\t Perut kembung.
        \n\t7.\t Diare.
        \n
        \nDalam kondisi tertentu, tramadol dapat menyebabkan efek samping serius bagi anak-anak usia di bawah 17 tahun,
        seperti kesulitan bernapas, napas menjadi lebih lambat, linglung, atau kesulitan tidur.
        \n
        \nDisarankan untuk segera menghubungi dokter apabila terjadi hal-hal berikut setelah menggunakan tramadol:
        \n
        \n\t1.\t Kejang.
        \n\t2.\t Sakit kepala yang hebat.
        \n\t3.\t Kesulitan bernapas.
        \n\t4.\t Nafsu makan menurun.
    </string>

    <string name="tramadol5">
        Jangan mengonsumsi tramadol lebih dari 400 mg per hari.
        \n
        \nUntuk pengguna berusia 75 tahun ke atas, dosis maksimum per hari adalah 300 mg.
        \n
        \nTramadol sebaiknya tidak diberikan pada anak-anak usia di bawah 17 tahun karena dapat menimbulkan efek samping
        yang parah, walaupun jarang terjadi, yaitu kesulitan benapas.
        \n
        \nHarap berhati-hati bagi penderita gangguan ginjal, hati, prostat, pernapasan, kelenjar adrenal, tiroid, epilepsi,
        hipotensi (tekanan darah rendah), konstipasi, peradangan usus, myastenia gravis, gangguan saluran empedu, atau jika
        baru mengalami cedera kepala berat.
        \n
        \nPerlu diingat bahwa ada beberapa jenis obat yang mengandung tramadol, tapi tidak 100 persen. Pastikan untuk membaca
        bahan yang terkandung dalam tiap obat. Hindari mengonsumsi dua atau lebih obat-obatan yang mengandung tramadol
        secara bersamaan untuk menghindari overdosis
        \n
        \nWaspadai penggunaan tramadol pada orang dengan ketergantungan obat-obatan atau minuman keras.
        \n
        \nJika terjadi reaksi alergi atau overdosis, segera hubungi dokter.
    </string>


</resources>
